【連「燈」開組】各位基督徒（非基督徒都可以入來）入來聚一聚（2）

邊個話開組只可以喺教會入面㗎？來我哋連燈團契啦！。凡有兩三人奉耶穌的名聚會，耶穌就喺我們中間，教會唔係只係局限喺教會入面，而係可以走出象牙塔，打破同溫層嘅be water嘅群體，一同喺黑暗嘅亂世點一盞燈。
見連登不嬲都有一班弟兄姊妹喺度討論信仰，我就諗：不如我哋弟兄姊妹一齊喺連登開個組啦，個名我自己暫定，就叫「連燈」，靈感取自以下經文，亦都係呢個組嘅團訓：
《馬太福音》5:14-16:
「14 你 們 是 世 上 的 光 。 城 造 在 山 上 是 不 能 隱 藏 的 。
15 人 點 燈 ， 不 放 在 斗 底 下 ， 是 放 在 燈 臺 上 ， 就 照 亮 一 家 的 人 。
16 你 們 的 光 也 當 這 樣 照 在 人 前 ， 叫 他 們 看 見 你 們 的 好 行 為 ， 便 將 榮 耀 歸 給 你 們 在 天 上 的 父 。」

大家有乜想分享嘅都可以喺度拋磚，題材不限，無任歡迎。只要你有心認真討論，我都會盡力回應（不過唔確保各位有滿意嘅答覆，因為我所知嘅都好有限）

作為小組嘅一大特色，連燈嘅參與者都自帶「燈力」，當你哋發動燈力留言嗰陣，麻煩各位喺留言度加上「」公仔，以作識別，免生誤會。

願榮耀歸上帝
願榮光歸香港

建議嘅討論議題：喺現金嘅環境下，教會應該喺呢個世界扮演咩角色？

（for 一啲無任何idea去share嘅手足）

sor係「現今」先啱

「陸子瀧」去左邊？

伐哥呢？

「亂入的」絲呢？

9fupthecup 呢？

「香江盲俠」呢？

「施旻奇俠」呢？

推

現家個世界咁fucked up，點樣信有神主宰

其實呢個問題困擾左我好耐

可唔可以講下點樣fucked up法？

多謝手足留言支持，你係我呢個po嘅第一位留言手足（除左我以外）

「曼聯與曼城」去左邊？

修正版：「建議嘅討論議題：喺現今嘅環境下，教會應該喺公民社會入面扮演咩角色？」

（for 一啲無任何idea去share嘅手足）

基督徒點睇以巴衝突 我覺得神既然應許得以色列復國 就要做到最好啦...... 明知人哋已經住咗喺度幾百年 一返嚟搶晒人啲土地 兩邊互相殘殺 咁真係好咩

就好似一罐過期臭魚咁，惡人當道

呢樣嘢好難講

雖則以色列復國的確係神嘅旨意嘅應驗，但係以巴衝突歷史入面涉及嘅唔知係上帝勢力嘅干預，更包含番唔同人類勢力之間千絲萬縷嘅關係和互動，所以無必要夾硬將以巴衝突呢個政治議題fit落基督信仰嘅context入面,始終上帝嘅預言只係作為原因喺呢件事存在（我認為），你大可以按自己嘅思考自己決定企邊邊

如果有錯，請指正

但係點解你覺得世界好似一罐過期臭魚咁fucked up=呢個世界無神主宰？

多謝手足留言支持

hi弟兄

hi主內手足

多謝手足留言支持

佢叫人行公義好憐憫，又唔自己出山收班惡人皮

有時我都會咁諗
其實世界一直都係咁
只係顯落出黎更多
提後都有講末世時人會更加犯罪

當然我自己覺得可以睇下哈巴谷書
呢排團契查經都係睇緊
當時哈巴谷都係受到呢個問題困擾
但佢做既野係直接搵神問
神都答咗佢，迦勒底人自高自大，惟義人因信得生
哈巴谷直到死時都係睇唔到巴比倫既滅亡
但佢都一直以神為佢既力量

哈不過自己靈性差咗好耐
罪惡問題

佢唔係無試過咁做（舊約大把），只不過我認為佢唔出手其中一個原因係因為佢一出手，佢嘅憤怒就可以毀滅成個世界，佢忍住啖氣係為左唔濫殺無辜，呢樣嘢同佢向我哋傳達真理無衝突

更何況佢只係暫時唔出手姐，若然未報，時辰未到

可唔可以講多啲咩嘢係唔知係上帝勢力嘅干預？
上帝話我哋都係佢嘅子民
如果佢真係要應許
佢唔係應該做好啲咩.... 佢有佢嘅大能
但係卻有得生命流離失所 互相殘殺
人類人性險惡 佢冇可能唔知㗎 如果真係要行神蹟
其實我都覺得有一個神 但係有時好多嘢都解釋唔到
有時問到一啲問題啲基督徒講唔清楚
就話係神俾我哋嘅考驗

等到你了伐哥

多謝主內手足留言支持

咁睇法你一啲都唔似啲靈性好差嘅人wo

你有咁嘅覺悟，已經好過好多所謂嘅「基督徒」啦

如果你覺得自己有罪，就快啲喺神面前認罪，並悔改去keep up返自己嘅靈命成長啦，你嘅罪就得赦免㗎啦

伐is伐no階級

哈哈
法利賽人咋
「耶和華啊，我聽見你的名聲 就懼怕。 耶和華啊，求你在這些年間復興你的作為， 在這些年間顯明出來； 在發怒的時候以憐憫為念。 」

哈巴谷書 3:2

如果嚴格來講以巴衝好似猶太教徒vs回教徒。不過除了宗教以外，兩個種族之間既仇恨都好有關係，當雙方都有人死在對方手上，很難和解。

1. 不同意等唔等如仇？
2. 包括
3. 部份人問題，好難一竹篙打一船人

我知 但改唔到
冇咩力再起返身

sor我打錯，應該係「唔止係上帝勢力嘅干預」先啱

至於基督徒一遇上唔懂得解釋嘅問題就撻一句「神嘅考驗」嘅現象，我代佢哋向你賠個不是，因為呢個唔係一個好好嘅見證，佢哋唔肯承認自己嘅無知，反而將渴求真理嘅人拒諸門外

至於苦難嘅問題，我覺得上帝要為世上嘅一切苦難負上責任係唔太公平，因為大程度上很多苦難嘅促成，唔係因為上帝直接促成，而係基於人嘅罪性，被困在魔鬼設下嘅棋局而身不由己/不自知

我唔係想質疑 其實點解神要俾個波比我哋人類 我哋人類本質互相殘殺惡劣 佢唔會唔知啊

sorry

你有冇叫其他信徒為你代禱？唔係網上面，係真係面對面嗰隻

你無咩力，咪搵弟兄姊妹一起幫手，再唔係就求神加力給你，讓你能夠喺軟弱中再次剛強起來

1.我哋係唔同意同性戀，唔代表我哋必然歧視同性戀者
2.包，絕對包
3.建議你睇下呢條片：

可唔可以講多啲人嘅罪性 咁我會覺得人類真係好慘 俾人創造出嚟 仲要做神同魔鬼鬥爭之間下嘅犧牲品

我覺得就算作為基督徒，都好難去為世界每一件事去比個合理解釋 (🤷🏻‍♂️e.g.我點知點解上帝要讓COVID-19發生)。

或者反過來都可以諗，如果世界已經100%完美，其實唔需要上帝。

可能基督徒要做的不是去解釋每一件災難，而係當見到災難時，可以如何睇見別人既苦難，而去回應。

errrrrr........以巴衝突似係上帝嘅narrative入面嘅支線劇情，佢要focus番喺主線劇情（末世），慢慢為endgame鋪路。而家嘅時局離endgame仲有好大段距離，呢條線暫時主要由人類自己搞掂，到左末世呢條線先會同主線重合囉

sor for 講得1999，有錯嘅請指正

呢位弟兄講得好，與其focus喺遙遠嘅苦難起源問題，不如抓緊當下，喺苦難中活出屬天嘅盼望啦，呢樣正正就係點解我要起「連燈」小組

屋企人都係咁講 但係我有啲嘢諗唔明真係信唔落就算信都可能信唔十足

其實你對信仰有唔明白嘅地方先至係正常，因為信仰本來就應該係超越人嘅理性範圍，奧秘之所以為奧秘，唔一定因為佢神秘莫測，而係因為佢哋顛覆左人嘅認知

我哋喺神眼中算係啲咩 會唔會其實可以話死就死 佢哋都係人呀 死喺哈馬斯手上嘅以色列人 死喺以色列軍隊上嘅巴勒斯坦人 佢哋都係人

無啦啦sor咩ly

番教會係唔係必須？點樣可以對教會有番信心？

errrrr......簡單啲講就係我哋嘅祖先亞當夏娃當初選擇左唔跟隨神（食左分辨善惡樹果子），喺神嘅眼中當然係犯罪（打唔中目標（神）），選擇按自己定義嘅善惡生活（呢個係點解食分辨善惡樹果子係犯下彌天大罪嘅原因），自此以後所有人類（包括我哋）都會有原罪，與其話係一種罪性，不如話係一種犯罪嘅本能，但係作為神嘅傑作，我哋同時潛藏著渴求超越性事物嘅本能（靈性）

你又唔洗咁妄自菲薄，如果我哋只係呢場善惡大戰嘅condom嘅話，上帝就唔洗大費周章道成肉身，做左33年人再釘死十字架去贖罪啦

唔係必須，因為我認為教會唔係一棟建築物，也唔係一啲指定嘅公司，而係一群基督徒奉主嘅名聚會，喺地上實踐天國價值

咁啟示錄有冇話幾時先到世界末日

先傳福音
既然主耶穌昨日今日一直到永遠都一樣，咁佢女朋友都一樣呀。

關於基督教看性小眾，有本書可以一看
《同性戀的十字架》是由 龔立人 (中大崇基教授，立場比較開明) 和 羅秉祥 (浸大神學教授，立場比較保守) 合寫。

基督教普遍反同既立場，有佢來自天主教的歷史(天主教有個理論叫＜自然律＞)，亦都係係不斷好多人討論既topic.

例如美國聯合衛理公會就因為同性立場爭議而分家:

無

「那日子，那時辰，沒有人知道，連天上的使者也不知道，子也不知道，唯有父知道。」

傳福音關佢女朋友咩事呀

我雖然都覺得係神帶以色列人復國，但既然巴勒斯坦人不是迦南人，應該善待他們，用和平手段的。

主耶穌的女朋友（正確來說，未婚妻）就係教會呀

基督徒可否革命

巴勒斯坦人係以前嘅菲利士人？

咁又係

非利士人不是迦南人。
而且我地無從考證。

諗起要殺人好痛苦

非利士人當時住喺以色列西岸 （加沙走廊果邊），血統應該近希臘/馬其頓。
巴勒斯坦人是以前由阿拉伯世界搬左去以色列既人。

好似係。

而且，就算利末記都有講善待寄居的外人。

但呢個都係optional嘅選項（暫時係），唔洗夾硬迫自己做唔想做嘅嘢嘅

個罪好難以啟齒
唉其實我之前幾次返教會神都有說話俾我聽
決心改咗唔夠一陣又衰過

巴打講得幾好好同意最後個句

Hi 弟兄

初入職場就黎翻工翻到唔知為咩好迷惘

份工係做緊我鐘意嘅嘢發展唔錯
但係就攪到冇哂私人時間同真係會mentally tired
連事奉都要cut
再加上武肺攪到教會都冇得翻
同班弟兄姊妹又因為唔同行
感覺越來越疏離越嚟越孤獨

在職耶青到底喺點諗自己生命嘅意義
同點平衡在世嘅同永生嘅嘢

冇啊
俾人知道咗個罪會冇曬面
所以有時候真係覺得自己係法利賽人

我們還軟弱的時候，基督為我們死。
我也是一個很軟弱（甚至好邪惡）的人，幾年前還信到傻咗。
但是主耶穌實實在在的為我們死，赦免我們的罪。如今復活了，我們隨時都可以搵佢。

你有難言之隱唔洗喺度特登講個秘密出來，我好尊重各位嘅私隱

至於悔改一事，我明白我哋生而為人喺罪嘅轄制之下，就好似一隻明明洗乾淨左又要走翻落個泥沼度漉到成身泥然後洗乾淨又去洗泥漿浴，週而復始嘅豬一樣，不過改過呢樣嘢係需要你堅決唔放棄嘅決心，你失敗左一次咪再試過囉，直到你成功為止，上帝係過程中，一直照看住你，喺你跌倒嗰陣扶翻起你，再打氣鼓勵你行到終點，然後喺終點迎接你，為你拍手

借個位呻吓先

我唔求我自己間教會做到勁黃，但係最起碼都希望教會面對而家群魔亂舞嘅環境，可以對信仰同公義有堅持。而偏偏我間教會嘅長老就好自豪咁講「我哋唔講政治」，就當冇事發生過 (頂多只係祈禱會會有個item係為「社會環境」祈禱囉)

我明白係為咗弟兄姊妹合一，但係不公義就係身邊發生嘅時候佢哋咁講，我覺得佢哋好離地囉，係見死不救果種添

多謝主內手足留言支持

不過實不相瞞，我年紀仲細，未到可以出來做嘢嘅年齡，對職場嘅事一無所知，驚藥石亂投misdirect左你，你都係搵返啲成年嘅弟兄姊妹或者牧者去分享返你嘅憂慮，regardless of 你嘅 situation我都鼓勵你將你而家嘅憂慮交託給神，係你無法決定點做嗰陣讓上帝指引你行正確嘅道路

做乜不推文呀

我都識主日學同學上連登wor

㩒慣不推文

不過你又唔洗太怪責自己為左自己喜愛嘅工作而cut事奉，因為事奉唔知係喺教會入面，只要你喺你嘅崗位活出上帝嘅生命，你一樣喺度事奉緊神呀，畢竟每樣嘢必然有所取捨，每個人都有權利選擇自己喜歡過嘅人生，唔係要下下被教會嘅事奉束縛住呀

係連登，呢度先叫連「燈」呀

雖然最後果幾句同啊媽係女人冇分別
但係人越大真係越嚟越似馬利亞個家姐馬大
多謝弟兄你嘅提醒

其實作為黃色信徒來講，我哋對教會嘅要求從來都好卑微：唔奢求佢變成金黃，只希望教會能容許唔同顏色都有自己發聲嘅空間，並加以保障姐嘛

我嗰間堂會都係，我都係實在頂唔順嗰股平行時空（就算係黃嘅牧者必要時候都要陪佢哋癲），所以我嘅人名義上返緊嗰間教會，實際上已經離開左，過檔到啲講人話嘅教會了

家人反對我抗爭，驚我比人捉，又話無用，想在一起，點算……全家都信主。

關於呢點我提醒返你，其實馬利亞代表嘅舉動，係主動同耶穌保持密切嘅關係，喺信仰上同神嘅關係先係最重要，係我哋信仰嘅核心，點樣build up呢段關係反而係其次，形式不拘

藍屍信徒

加爾文主義同民主有冇關係

可唔可以講清楚啲「加爾文主義」？

有。因為人全然敗壞，不能給人絕對的權力。

Hi弟兄
我都初入職場咗一年
但9月開始就重返校園一年
自己都同意返工真係比以前少好多私人時間
事奉呢排因為教會都冇開所以？都係盡力維繫下同D弟兄既關係

在世嘅同永生嘅嘢恐怕就係我地一生要學既功課
人大咗一定會多好多對世界對自己既思念擔心
呢個係人既必經，同時間都可以好好學習凡事以主為首

人全然敗壞
人得救全憑主恩主權（蒙揀選先會真心信主
一次得救，永遠得救
……
即是神有絕對的主權，人冇。

講到底我哋對教會嘅訴求都係呢四隻字：

“Let church be church“姐

仲有，有限度救贖（主耶穌只為信祂的罪人死

唉，我成個朋友圈都係教會度，要走除非移民啦
所以我某程度上變咗走唔到嘅你咁，返到去好似當應酬，附和吓啲長老就算
雖然我知心態上唔應該係咁，但係冇人出聲話有問題，咪由得對長老囉 (自己變咗左耳入右耳出 mode )

好似隻連豬咁跨越障礙
我未畢業之前其實都會堅信呢樣野
我諗而家點解會變本加厲就係+埋而家香港咁樣
我以前真係覺得粗口唔洗講，亦都唔會覺
而家真係勁易燥底同埋見到政府個D真係心入面講句on x個D

點都好啦，我一直都覺得起呢個亂世唔靠神唔返去神個邊只會更加痛苦
不過我成日唔想因為驚罪既後果而悔改，覺得咁樣有少少係因為怕罪既後果而唔係真心因愛神而想悔改

向著主耶穌，冇計

Lm
大家有無上過建道無牆教室「社會運動下香港政治神學的構想」嗰個Course

冇

似乎呢點同民主無咩關係wo

我都係唔求自己間教會係勁黃
但係希望之前一路識既人都唔會撐警
好難想像

好似主日學導師們都講到人話

連登唔係十惡不赦嘅地方如果話大學係社會嘅縮影呢度都一樣 好睇個人點睇件事/地方 點解要對呢d嘢存有偏見最起碼都叫有祈禱果d話借個地方出去就唔奉獻真係好驚嚇 咩事都幾極端

你咁講我又真係覺自己讀經果陣係幾enjoy嘅

重點係人全然敗壞。
同埋既然人真正得救完全出於神，其餘的，神任憑他們自己落地獄，政府冇權亦都冇能力去主宰人的信仰。（＜——我諗的）
台灣有個小小羊有講。

Emmm我傳道人同我解釋過少少
佢話香港基督教對於呢個議題有唔同嘅睇法，唔係個個都係仇同
另外佢補充，佢話神愛所有人，包括lgbt，但未必悦納佢嘅行為（愛一個人同愛佢嘅行為係分開）
好似講得1999咁希望你明白我講咩

咁我寧願你出於恐懼去悔改了，你因為怕自己唔係出於愛神而悔改，何嘗唔係一種恐懼？

更何況，除左你之外，我，仲有好多有良知嘅弟兄姊妹，已經屌柒左港共黑警N咁多次了

你有？

自從香港變成，殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸

好心啲垃圾神神佛佛收收皮，返去自己圍喂威，昆下人捐獻賺錢，咪出來獻世

話唔定白警

為社會為家人為自己為祈禱求引領看顧

個藍絲係基督徒？

多謝你弟兄，我會盡力
不過粗口始終唔好呀

我明嘅，或多或少都係因為我本身覺得教會唔可以只係離地，應該既離地又接地，connect天同人，所以見到長老咁講就冇眼睇

佢哋之前仲搞笑到好自豪咁講「我哋當年sars都唔停聚會架」

其實嗰堂嘅聊天室係一場勢均力敵嘅辯論，

係，睇留言應該係嗰啲有固定事奉嘅一把年紀嘅藍屍

有時會諗，如果果位弟兄係我家人的主日學生，然後佢抓到我會不會好尷

唉，或者佢不曉得自己所作的是甚麼呢

睇場合啦

有時有啲嘢無粗口都可以難聽過講粗口架，用一句粗口去指出呢啲人嘅錯誤，何錯之有？

已經出唔到

被禁足？

無過分期待就唔會有過分失落十戒話唔可以講大話 其實講呢d虛妄嘅嘢都係我都成日犯罪 真係對唔住我教會比較貼地重視教會嘅基石 即係人與人嘅關係 同埋 施比受更為有福 呢d嘢

冇理由出門，除非話去踏單車呢ｄ勞師動眾野，出門要講去邊

見到你個名我可唔可以問個題外話

都係，但始終見證唔好
有時好似大衛咁作D咒詛詩
或者求神復興佢作為

但有時都要求神鑑察下自己有冇過咗龍

不過btw，其實我間教會弟兄姊妹之間關係真係好好嘅，如果係和平時期其實教會整體係好ok嘅

冇問題

好好wo,有咁嘅習慣，節制嘅果子都係我哋需要嘅品質

你有無聽過哥哥有首歌叫做我

我嗰邊何嘗唔係，到左呢啲道德危機先至見真章

香港有同志教會，只係不是主流派。
神都愛同志，同志都可以係教徒

有情緒有憤怒係ok，但係唔好去到過咗龍，變成你嬲既人

佢地唔接受同志，但我接受。

但同性戀的確是罪，不容忽視。

老實講我都係被禁足緊，想返教會都返唔到，但係咁唔代表我無任何機會行動去建立關係，發揮我嘅恩賜囉

我而家開緊嘅po唔係一個活生生嘅例子咩

冇啊
但岩岩睇咗歌詞

同印象中的連登很大差別。

你打飛機都係罪
不容忽視
上帝都接納同性戀
唔應該抗拒同志

我唔抗拒，但同志需要為自己呢方面的罪悔改。

哎呀咁無嘢啦
以為你有聽路過蜻蜓

我都唔抗拒
神愛每一個罪人
但同性戀都係罪

根本無得改，咁樣同逼同志去死有乜分別？

我有，但不可以因為種種原因叫一樣罪唔係罪。
冇錯，我容易屈服在情慾之下，咸濕仍然是罪。

我都是個脾氣暴戾毫無憐憫同公義的人，神要我溫柔同愛，咁神逼我去死嗎？
但佢為我死，使我得救，比我有生命靠佢戰鬥。

因為個個都犯罪，所以誰都不可以稱罪為罪？

反對=歧視？

唔係歧視罪係一種本質上嘅嘢
大家都係有罪嘅人 同一level 唔帶感情色彩去看待任何犯罪嘅人
反之，會憐憫願意聆聽 願意一齊尋問神 願意認罪悔改，一齊尋求幫助及解決辦法。不願一人跌倒

有無聽過監獄/邊青事工

另外一點 基督徒嘅末世觀
若然未報 時辰未到
到最後末世上帝會有公義嘅審判

好多文獻都指出同性戀唔係病
人地有得戀開心都唔得？
上帝話兩個人總比一個人好
其實同志同你同我無分別

香港算比較好少少會好早講異端呢d嘢俾空間大家討論+批判思維+自我反思，咩係偏離聖經教義，咩係異端；不過唔同團體都有自己一套理解嘅思維模式，所以會常見「周圍跳去唔同教會」「番呢間好舒服」嘅現象。外國某程度上教條主義好重，缺乏討論空間⋯⋯

趕快就沉po?

瞓覺啦

Lm

其實互相代禱係好重要，網絡上話隔空祈禱，會冇咗種感覺

雖然你可以話神係無所不在

信徒如果孤獨咁過基督徒嘅生活，冇基督徒群體彼此相交丶鼓勵同支持，就好容易受到罪嘅誘惑而逐步偏離信仰。

台灣長老會係支持台獨，長老會係改革宗/加爾文主義

全然敗壞係指人靈性上嘅無能

有冇考慮連燈線下聚會

我記得早幾年東方閃電傳得好快果陣，我個團契搵過一次聚會講異端添 (嚴格黎講係認識香港異端教會 )

LM

我地都係
有講耶證/摩門/東方閃電

當然有得見面返教會就好好
好耐冇同D主日學弟兄返完主日學一齊食lunch

我都好想教會開返

多謝手足留名支持

sor係咁快

推翻起個po

本來因為肺炎而減少集體聚會係正常
不過政府係借機打壓示威遊行

唔聚會都可以，但係就唔可以做啲嘢去幫手抗疫，係都要網上崇拜，仲要打飛機咁話「無論分隔幾遠，我哋都可以喺主入面連結」呢啲話

想，但係好難實行

始終有網上祟拜網上主日學好過冇既。。

如果上帝認同A，點解要等人祈禱求A先俾A?

以前旺角好多東方閃電，有次等緊fd，走埋去傾計
自己屋企就耶證多，仲上過我屋企拍門幾次
摩門就自從肺炎之後冇見過

咁人既罪性同魔鬼其實都係神容許下先會存在
佢全能全善既話 其實啫係有能力去抹除苦難傷痛
咩野唔好既事都推比魔鬼
我覺得係幾不負責任/置身事外既行為

咁當然我都知政府既意圖同埋政策既荒謬
但始終限聚真係幫到少少既
本身有冇法律都好，我地自己都應該自動自覺限聚
咁至於你話教會可以做既野既例子
當然都可以，但係睇下你自己既教會係咩類型係咩種類
有D係參與政治多D 有D係參與社會多D 有D係著重講道培養多D
每間側重點係唔同

無番教會好耐了，好多教會都好藍，番去唔舒服

我想知道你地有無同教會嘈？

如果教會真係唔適合你返嘅，唔需要勉強自己，但係你最好搵返三五個可靠嘅弟兄姊妹經常聯絡，相交，一齊係信仰上成長

無

唔想曬口水同佢哋嘈

我開始懷疑自己信仰
同埋你無番教會好多弟兄姊妹當你係外人

但係有人嘅地方就會有政治 教會制度最終都都會令信徒偏離天國嘅價值

即使番咗好多弟兄姊妹都唔會當你自己人 不過教會際遇同信仰係兩回事嚟

我自己都覺得自己喺教會入面係少數派，都費事出聲lu

我有時都覺得喺教會成日聽牧者話咩都係魔鬼嘅奸計，根本係想搵藉口黎俾自己接受件事
試過應該係夏令會，講員講到碌多陣手機都係魔鬼引誘你遠離神嘅手段咁
心諗，你唔俾我其實係用緊iPad睇聖經㗎咩 (利申: 我平時真係用聖經app instead of 實體聖經 )
我覺得最重要都係同神坦白返自己嘅不足，將件事交俾佢就得喇

有呀
我之後走左

其實都幾兩難嘅，教會一大，難免會想用人嘅方法去有效率咁管理，唔係就根本carry唔到咁大班人
但係當你一引入人嘅制度，人嘅唔完美就會令成件事適得其反
講遠少少，宗教改革其中一個原因咪都係因為羅馬教庭太腐敗姐

所以先係基督教嘅出現

或者話顯返出嚟。
一直有人信因信稱義，不過不停咁比人當異端／唔敢出聲燒之嘛。

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

好耐冇返過教會 雖然我個到唔係藍(應該)

咁點解無返去嘅？

我個陣返天主教教堂
但其他人人個個都大我十幾廿歲，唔係好岩咀形

最好有個教會返親去都係同路人就好

原來係天主教堂

如果真係要全部同路人嘅話，你可以返Flow Church或者好鄰舍教會，flow church係專門牧養好似你嘅situation嘅信徒㗎

外國有疫症都俾人問下鬼神
有d人話今年七月好猛
就係化唔到戾氣

咁個d弟兄姐妹就係塑膠姐妹花
真正的弟兄會好黎好去
見到打個招呼

天主教無團契？

支持

推一推

大家講到邊？

多謝手足幫手推文

主要同教會生活有關（尤其係疫情之下）

個個都掛住推唔講其他野嘅

上帝為何任憑痛苦存於世上

又唔係嘅，睇睇樓上嘅留言

睇來呢條係熱門信仰問題wo

非基督徒可唔可以join?

每次睇新聞見兒童受傷害都唔明上帝究竟點解要去考驗兒童

我喺我間教會聽得最多係「神唔會加一啲我哋負擔唔到嘅重擔落人身上」bla bla bla…
我反而想知有冇安慰到人心嘅答法 (事關照上面咁答真係離地到一個點兼踩多人兩腳 )

主耶穌說：「凡勞苦擔重擔的人可以到我這裡來，我就使你們得安息。」
我地得呢個答法。

都可以

最typical嘅答法

兒童受到傷害成為佢地一生嘅陰影，佢地變得唔相信別人更何況係主…

呢句嘅安息係點理解?
死咗上天國?

主耶穌就是來找失喪的人。為甚麼主不可信？

唔只。

咁應該點理解?

身為蠢材，我唔識，淨係識搵佢吐糟。

如何令失喪的人承認自己是失喪了，渴望上帝嚟搵佢

其實我一路都有諗返自己嘅信仰路，諗吓我間教會，發現我自己對教會黎講都真係一個問題青年

例如(有啲上面都post過)：
「我哋唔講政治」 → 喂出面啲人就黎命都冇，你話唔講政治就真係唔理佢地 ?
碌手機都係魔鬼嘅奸計 → 不如你表演吓完全唔用電子產品先
「我哋sars都冇停過聚會㗎」 → 停實體啦好嗎 (有一排係我朋友啲教會都轉咗Zoom我果邊冇轉)
「大家join我哋個讀經計劃啦，有快中慢速揀添」→ 嫌變咗為交功課而讀，quit隊自己讀算

有時都諗係咪我太理性思考，凡事都質疑，定係身邊啲弟兄姊妹太乖?
有時候好似上面啲example咁，我覺得有問題嘅，我唔會跟，但係我又feel到我係少數派而唔敢出聲
有時候會覺得純粹同對老長老唔夾，佢哋可能係單憑信就可以，我係信之餘仲要覺得方法make sense先會肯做 (理科人通病? )

咁你點樣確認你相信上帝呢件事係冇錯?

好老實講，一開頭真係盲中中舉咗手話信
但係冇耐就見到我信之前搞到亂心七八糟嘅人際關係真係俾神整理到正佢常返，就冇後悔相信佢

神係咪用七日創造咗世界

弟兄你嘅見證唔錯喎

唔係字面上嘅「七日」

點解會話係佢幫你整理?
你自己冇整理?
坐喺度乜都唔做唔同人交流就無啦啦人際關係好好?

咁應該點理解七日?

個po又暖返啦

接近原文應該解作「七段時間（periods of time)」

點講呢…具體啲講係信咗之後心境有轉變，變到對人柔和咗

好彩你地唔介意我呢啲非基督徒入嚟交流

唔介意，不知幾想同你哋傾

我反而覺得盲中中信咗搞到我唔似人哋一信咗就會好想傳福音囉
一直都係constantly咁hea

我細個人際關係都好差
後來自己改變心境同埋模仿身邊人緣好嘅人嘅做法
結果都改善到人際關係

例如有咩特別想同非基督徒傾?

主要係關乎終極思考（落地啲就係香港抗爭有關嘅問題）

請出招

敬請留意之後嘅［連燈開組］post

一方面是神的恩典使人看見自己的不堪，一方面需要耶X傳揚呢個信息。
有時苦難是其中一個方法，但不是唯一或者必然有效的方法。

係字面上的七日，有晚上，有早晨。

依家唔討論?

唔係，只係一個po容納唔到咁多話題姐

請過招

所以先要開多啲po姐

現今呢個世代，耶穌幾時返來？

聖經咁講。

但係點解聖經講就一定係真?
有冇懷疑過就算有上帝，佢都未必同聖經講嘅一樣?

我唔算係初信者
但未試過讀完成本聖經
介唔介意分享下有咩次序去讀聖經

好難講，冇人知，連耶穌都唔知

點睇啟示錄講嗰條龍?

其實只是你能falsify主耶穌復活，就可以推翻本聖經。

我唔信，但係當小說/散文咁睇哂

現金代表住資源，教會有又能力可以拎到社會上未被運用既資源，應該好好咁分配俾唔資源不足既人

先新約，然後舊約。

次序不拘，不過卷卷書之間有一定嘅連繫

呢方面建議你睇bible project啲片整理下脈絡

要點falsify法?

你特燈嘅

弟兄，我實實在在的告訴你
你不能事奉上主
同時又事奉瑪門

俾啲現金我，我幫你管

紅龍嘛⋯⋯佢當時用嚟影射羅馬，象徵魔鬼本身，但係我好肯定支共一定唔係大紅龍

拋開宗教性質，其實《聖經》文學性幾高

點解唔用呢啲資源以神之名去制裁壞人?

其實先知書之前嘅舊約根本當以色列史睇都得
所以要了解成個救恩就一定要成本睇

咁你覺唔覺得天水圍新市鎮既基督徒同教會都遠遠比屯門好幾十倍？？

古代嘅主角開掛型小說

證明主耶穌沒有復活。
主耶穌的事不是只有聖經記載。

我唔熟大西北喎清

邊位係主角呀？

主耶穌講過佢的目標不是要建立地上的國家。凱撒的物比返凱撒唔該。

請為琴日被捕嘅人祈禱

我好熟大西北

天水圍真係比耶穌祝福左，呢十幾年都少左勁多野發生，反而屯門就仆哂街，屯門d教會完全係問題多多，嚴重老化，比起天水圍差勁多

要點樣證明佢真係有復活?
不過其實佢復唔復活都事小，我唔係太介意
我反而在意如果上帝真係存在而又全能至善，佢點解會容許呢個世界有咁多苦難?
就算你話佢俾人類有自由意志，但係佢冇提供獲得自由嘅能力俾人類，結果只係有人濫用佢提供嘅自由去剝奪其他人嘅自由。

冇叫佢建立國家，淨係叫佢好似舊約轟牙轟牙咁制裁哂啲壞人
究竟係佢做唔到定係佢唔想做?

keep 住認罪係出自邊句聖經？ 約壹1:9？但係約壹係對未信嘅人寫。
如果要keep住認罪，又點樣解釋來10:12-14 嘅永遠贖罪祭？ 我決志嘅一刻唔係主已經解決左以前呢一刻同之後嘅罪咩？咁點解我仲要每日咁去認罪 既然神已經搞點曬罪嘅問題，咁點解我唔直接享受佢嘅憐憫慈愛？

利申唔係叫人可以大搖大擺咁去犯罪，因為真係信主嘅人又係新造嘅人，有神嘅靈住喺我裡面，唔鐘意犯罪（約壹3:9）

每本都唔同，亞伯拉罕之類唔同時代唔同主角
好似火影做完鳴人，依家到佢個仔做主角咁

究竟係乜嘢驅使你哋個個問親我哋都問呢條「點解上帝要俾呢個世界咁多苦難」嘅問題

唔同意

由始至終，真正嘅主角都係⋯⋯

上帝

因為好難解釋善良又全能嘅神明會任由邪惡事件不斷發生
如果佢隻眼開隻眼閉咁善良極都有限
如果佢只係全知全能，能力上屈哂機但係唔用於正途，咁有咩咁值得崇拜?
未信/唔信嘅人不斷問呢個問題，可能都係想搵到信嘅理由

點解你要咁執著天水圍同屯門？你同屯門有仇？

輕輕再推

係，比屯門區既教會傷害過

唔⋯⋯似乎呢段時間呢條問得特別多喎

佢唔係下下都直接干預件事架嘛
火影主角都唔係六道仙人啦
係睇多數從邊個人角度去講個故事

三推

我睇咗Bible project，幾有趣

後來得天水圍既基督徒接納先開心番，但從此好想屯門消失，最好拎原子彈揸到屯門變小漁村，由天水圍大都會區及教會聯會取代屯門

唔係，其實我十幾年前讀小學已經問緊
但係問到依家都冇人答到

咁其實唔係地區既問題，係人既問題

知遲

但屯門真係比耶穌咒左... 好唔得，人口老化嚴重，教會問題多多，唔似天水圍教會生機勃勃。

所以我咪諗緊會唔會由天水圍教會主導新界西北會比較好

人犯罪棄絕神，令自己被情慾奴役，於是去奴役他人，為自己和他人帶來苦難，要怪神嗎？不拿神為最高標準，就只能拿有時會比神留給人殘餘的良知更低的標準：國家、權力、財富、偉人……
自由是神賜的，你有權悍衛或者喪失，不需要自己有甚麼能力去獲取。
聖經已經說過，主的靈在那裡，那裡就得以自由。這裡不是指人身上的（這可以為了很多事物捨去），而是心靈上的（因為有永遠的生命不會滅亡而不畏懼，也有能力靠神不犯罪）。
還有，歷世歷代那麼多國家革命、獨立，考慮所有政權都是神所立的事實，神一定是有賜人取得（一般意義上的）自由的能力的。

唔比神慢慢做嘅，侵侵咪轟緊囉。

同埋我都會盡量叫d人返天水圍既教會，盡量不要返屯門區既教會

聖公會？

澄清：神冇授權教會咁做，但授權政府咁做。
所以如果基督徒都不應該參政其實不是好事。

點解一定要有大台，你有你天水圍做，佢有佢屯門做，到時候各自向上帝交帳

呢樣就係，連超級帝國都可以係佢嘅工具

基督徒會同你講信佢嘅係等神去主宰一切
人要保持盼望去等待神嘅作工

利申由細信到大 但而家由我講上面番說話出黎自己都覺得少諷刺 點樣同人講一d連自己唔能夠100%信奉嘅野

其實想問好耐
基督徒點睇教友會打飛機同睇咸片

我OK，但係唔好over咗

自慰好過真係搵個人唔結婚就亂嚟。

我諗起幾年前團契有次搞過暗票調查，其中一題就係問有冇睇av
結果yes嘅票數仲多過在場弟兄總數添，break晒我美好嘅幻想

姊妹都有睇av

欺凌其他人嘅人當然唔可以怪神啦
但係被欺凌嘅人呢? 難道佢地喺神眼中係值得被欺負?

「自由是神賜的，你有權悍衛或者喪失」
關於呢句，其實有權同有能力係唔同
舊約嘅時候上帝可以降下十災，依家就唔得?

「有永遠的生命不會滅亡而不畏懼」
你意思係死後可以得永生所以唔使驚?
所以上帝就任由無辜嘅人被惡人欺壓?

「歷世歷代那麼多國家革命、獨立，考慮所有政權都是神所立的事實」
你咁樣一口咬定咗係fact好難討論喎師傅
雖然我上面講嘅嘢係假設上帝真係存在嚟討論
但係唔代表可以將佢當成既定事實嚟做返一個論據

基要派教會？

上帝全知全能根本有能力直接轟，有乜需要咁迂迴曲折?

上帝捉緊盤好大嘅棋

咁如果政府做咗神唔喜歡嘅事係咪應該好似埃及咁降下十災級嘅制裁?

我當所有弟兄都投yes都仲差3-5票添

平安系列？

係；虐待國民等於褻瀆神。
埃及是神親自出手。
同埋睇聖經，如果一個國家／民族／政權的罪惡已經滿盈就會滅亡。
但神有最終決定權幾時罰同點樣罰。

如果你盤棋有得贏唔贏住，特登拖耐啲呢段期間多咗人受苦，你盤棋幾大你都唔係至善啦

喜樂系列

姐妹你好

首先你肯唔肯定自己得救先？
如果肯定得救（信佢嘅人）神就會拯救到底（來7:25）堅固到底（林前1:8）
咁即刻結局你係一定可以勝過罪惡
而你呢一刻面對嘅就係自己好似決心不足。你可以將一兩句經交/詩句 放喺心裡面，反覆思想。當再有想犯罪嘅意念，你可以藉經上嘅話一次次勝過佢。因為陰間的權柄不能勝過他（太16:18）
我通常會將詩103:12 成為我勝過罪惡嘅經文

假設上帝真係全知全能至善，咁點解唔喺罪惡發生當刻就消滅?
要等惡貫滿盈，儲夠一堆罪先罰，咁係咪即係儲緊罪惡呢段期間佢任由無辜嘅人受苦受逼害?
從冇信仰嘅人嘅角度睇呢種做法，佢一係就唔存在、一係就唔係至善、一係就工作效率唔夠高(即係唔係全能)
我相信呢個係無信仰嘅人唔信神其中一個最主流嘅原因

你又知我係姊妹？

呢樣野我不知道，但對神來說世人沒有一個是無辜的。
而且佢已經比咗自己的獨生子令信佢的人最終脫離迫害和痛苦，在棄絕佢的人留在永遠的苦痛中。
如果下下都要立即出手，所有人都不會有任何悔改脫離苦難的機會——世人都犯了罪。比如，聖經上明說，各人要為自己的罪負責，不是家人的罪，而憑你一生講過的每一句話都要定準，或有罪或有義，憑這一點香港大把手足落得地獄。
而且有些惡人是心硬到注定落地獄永遠受刑的，世上已經是佢唯一可以快樂的地方，咪可憐下佢比佢玩下囉，而果ｄ信主的仔仔就忍耐住，在苦難中顯得更加榮神益人，將來比佢大獎，永遠開開心心，順便比世人知道自己誇口的是幾咁無用就返嚟做佢仔仔。

紅字嘛

原來係咁，我成日想知顏色係咩意思

但屯門d教會好衰，好鬼離地，過度中產，完全同天水圍班基督徒差天共地

真係無辦法接受屯門區既教會

你夠中環嗰間離地？

紅代表女性，藍代表男性

點解縮細最後嗰段啊？

連登竟然會咁分

姊妹妳瞓咗幾耐

不過唔排除有紅色或者藍絲（唔係冇人性嗰啲藍屍）

中環有教會?

*紅巴

區區都有教會

會籍問題

洗禮係眾人面前作證「我要跟主耶穌」，類似婚禮在眾人面前作證二人成婚。

中環教會離地?有幾離地?

但係如果受過浸變成可以侍奉嘅先決條件呢？
一時間諗唔起有經文有類似意思

其實冇

其實教會初期即信即浸，肯話自己信已經好明顯係真信。
當年你話耶穌是主+公開受浸的危險性等於而家周街大聲同人講香港獨立唯一出路。

唔怪得

印象中羅馬接受基督教成為國教之前，你自稱基督徒根本係同自殺冇分別
咩咩扔你入鬥獸場之類

個人推測係因為而家「信主」的人多，而代價極小，未能好comfirm係咪真係有心，所以浸禮變左事奉明文的最低要求。

但天水圍教會真係比較好，離地程度勁少，教友多主動關心別人

我睇呢d故仔大的，而家睇住班黑警一棍打落去即刻爆血先知有幾痛

真 釘十字架不在話下，仲有被皇帝「叔一燒」咁當燈點

嗰陣時基督教仲未係合法宗教

同埋唔只落鬥獸場一種

感恩

高官政協共冶一爐

(其實我以前諗過一個問題，就是基督徒可否做政協，當時的想法是因為裡面的黑幕會影響自己行善的機會、職責同能力（比如做咗政協就成日要做橡皮圖章），所以不行，但其實咁諗啱唔啱）

你去一次天水圍就知，可能因為天水圍曾經失敗過，搞到政府同教會都主動關心天水圍既發展同居民心理健康，令天水圍過去十年發展飛躍進步，成就今日光景。

天水圍教會絕少出現教友欺凌現象

幫下手

失敗左啲乜？

Thanos只係滅一半人

上帝就剩係比挪亞一家上船，唔知浸死幾多個大肚婆，12歲少女同bb仔呢

神愛世人呀

有幾多個但以理？而且當時但以理係逼不得已做官，政協嗰d，明顯係d 人奶住仆到去做，然後協助邪惡魔鬼政權做嘢，所以根本兩回事！

的確……近乎不可能的任務＋大鑊（唔跟住的話我幾肯定按自然規律會出事）。

願主耶穌基督嘅恩惠常與大家同在。

我覺得耶穌基督嘅吩咐太難遵守，我等落地獄

但神都係公義。
當時地上充滿了強暴，去到神後悔做人的地步。
諗下全世界人人都好似而家班黑警咁暴力，細路都不例外。
而BB仔死咗很大可能係直上天堂，唔洗比大人教壞之後滅亡。

可能上帝使中共心腸硬了，佢地入去做政協係上帝安排，係考驗黎架，在苦難中將榮耀歸主呀嘛

上帝好快就帶我地去應許之地架喇，信上帝，唔怕！有好多手足已經好開心咁喺天堂等緊我地！

主耶穌的血就是為你而流，不是為咗入你數，而係赦免你，白白的；要講配不配就不是憐憫，叫工價。
神係稱罪人為義的神，當自己係全世界唯一的罪人咁去搵佢啦，係你啦^^

真係嘅 我幾咸濕都好都唔會去婚前性行為
但係講出去好似好矛盾姐 返完教會轉個頭走去打飛機

我唔敢講一個基督徒做政協而不像成個中共一起壓迫人民理論上有沒有可能，但是主動搵不必要的苦難我個人覺得有試探神的嫌疑。

問題係一日兩次 好似over咗少少

求主赦免。冇，一路仆Ｘ一路起身，辛苦你

可能中國就係受緊十災

呢ｄ片會刺激你更多的情慾的……

通常係教會嘅規定 有d仲會係受浸先可以領聖餐

是日電台

有人開咗個12港人關注組！

同地產商一齊起豪宅香港99%教會斂財到仆街，根本宗教唔應該有大台一同錢掛勾一定腐敗，人性黎

Sauce:

(唔知想笑定喊好)

點知唔係神安排都話信上帝唔怕，交托比佢就得，有機會比你做，而你又做左既，一定係聖靈感動先做，就算唔係，上帝自有安排

你起下佢底先

我果間就係咁
可能教會一run得耐就會慢慢有呢啲潛規則走咗出嚟，有時候都幾confuse以為係聖經真理

聖經無講打飛機，只要你唔好幻想人地打就得，因為不可姦淫

換言之，你進行一個無性幻想，純肉身physical 刺激既打飛機，係可以的

當然最好都係溝條女瘋狂扑野啦

利申 溝左個大食教友

神比你大腦明白佢地做埋晒d咩衰野，冇理由毫無被試探／迫害的心理準備終入去的。

係2000年至2010年天水圍被label悲情新市鎮

故曾蔭權政府係2009年積極係天水圍增加大量社福設施，興建天水圍醫院及圖書館，又批地發展房屋，令天水圍由2010年開始高速成長。

直到永遠，阿門

等到你了奧比旺

多謝你對我篇文嘅支持

好明顯警暴都係上帝既災黎，上帝懲罰香港人，因為太多人離棄宗教了，香港又無國教，你話d後生仔幾多個好虔誠信主？唔懲罰唔得架

利申 相信人好無能，上帝會安排一切

梗係笑啦，睇住惡人仆街最開心

撒旦教 會唔會fair啲
起碼唔會盲撐神

亦都多謝你支持我嘅連燈小組

你究竟係曲緊定係直緊？

更何況你篇文題材幾好，好想同你嘅故事Crossover

真係承蒙你嘅睇得起

我曲，但呢個諗法大把人係咁，有好多收成期教友，睇完聖經係同我地諗既野完全相反，因為不嬲宗教同政治既關係，係你點演繹都得

見過d藍絲教徒覺得上帝安排警察懲罰後生仔，佢地quote 撚晒金句，話唔可以犯法，比人打右邊要比人打埋左邊，要順從你既君王，我又無得話佢錯，因為我都係拎d金句出黎演繹成符合現代既觀點，根本口同鼻拗我同你都無資格話藍絲教友錯，因為審判在上帝手中

我成日同自己講，我地而家既苦都係因為我地既原罪黎，因為夏娃食左禁果，所以無得怨，上帝既安排係對你最好，食tg比狗扑，都要接受上帝既安排

其實我部分同意「主罰香港」呢個觀點，但係不代表不應該look for改革政制同許可黑警的行為——明明佢地有可以不犯罪的做法。而且，主耶穌在「彼拉多使加利利人的血混在他們的祭物中」果單野已經講明你不需要比其他人更有罪才會死於天災人禍。
同佢地講，係呀，神搵巴比倫去打離棄神的猶大國呀，但你睇神點預言佢地？因為巴比倫心高氣傲、又欺壓神的子民，神預言了巴比倫覆滅，你地點解唔警告班警察神會審判佢地的淫穢、殘暴和不法？
另外基督徒對政府的順服並非絕對。

我都寫緊

有無扑

你講既野都有道理
但證明唔到嗰班藍絲教友講個d係錯，始終呢d係每個人對聖經既演繹黎，就算教宗都唔會話自己既演繹就係絕對啦，你點知邊個係神的子民，可能我地先係巴比倫呢無架，大家都係靠吹，將自己覺得岩既野，用幾千年之前既經文黎support自己，好無謂，得閒retweet下好過

除非上帝落黎屌柒中共同黑警，否則我地都有可能係上帝懲罰既target

個人覺得宗教對於當下既事係唔會有答案比到你，我都係當自我安慰既一種，信天堂同人地信投胎，一樣都係ff（或者叫「信心」）

唯有日日用上帝自有安排黎麻醉自己，乜都交托比主手中，ff第時天堂一定好開心，咁會好過dd

咩題材？

點先知自己有冇魔附身，因為最精神出現左問題

有得扑唔扑？
夏娃都無結婚扑野啦，我地好liberal根本婚禮同註冊都係人類儀式，唔係屬神既事黎

你唔認可個政權，但又要接受佢定既婚姻制度，會唔會太好笑

我地扑之前有祈禱，feel到係有聖靈感動同批準既（佢話）

有d基督徒連飛機都話唔俾打
咁睇av會幻想個女仔
無另一半就要犯「姦淫」

架空歴史，不過好似離咗題

我地唔知，所以要靠主按聖經做出最好的判斷。
另外，話比佢哋聽，按聖經，向比神罰的人落井下石係罪來的。

你或者你親屬有冇玩通靈或者契人比偶像?
冇就應該冇事。
有就悔改、信主，同邪靈斷絕關係。

聖經話婚姻人人都當尊重，床也不可污穢。
婚姻可以冇儀式，但一定係神設立的。

當然最好就唔好幻想人地啦，最好就ff一條假既女，而家有ai gen人樣架嘛動畫又得

如果打個飛機都落地獄，咁都大把人陪葬既，所以盡興吧

就算真係有地獄都唔係聽日既事，為咗幾千年前既經書又禁慾又盛，咪浪費左上帝設計比你既性器官？
如果唔想我地打飛機既，點解要令到打飛機咁爽

係呀，所以我地都有祈禱，大家父母都知我地有扑野，暫時上帝都未表示反對

唔j得椎名空

開明的父母

但係理論上婚姻應該有牧師之類嘅見證人係入面先可以叫上帝承認嘅婚姻
當然仲要係你地雙方都認可係對方終生伴侶先得
我覺得聖經叫我地唔好婚前性行為係有原因嘅 聽過好多人以前亂咁同人扑野 之後係好後悔 性愉悅會帶來嘅傷害唔係想像咁簡單

其實按字面解釋 所有婚姻以外嘅性慾本身就係犯姦淫

所以有狗中肺炎理論上我地唔可以開香檳
但係光復咗既話我地就可以因為係慶祝緊勝利

人有性慾、無得打飛機而控制唔到自己就係傷害到人

神是不存在

你個名

多謝手足留言支持

點睇爆粗
唔係咒罵別人果種
係類似於感情舒發
e.g. 見到班黑警嘅所作所為會DKLM
利申: 信主但未受洗, 返左教會大約一年

聖經好似係講不可說褻瀆的說話
我嘅底線就係唔用黎鬧人
不過平時講野粗口滿天飛
聽講有傳道人為咗迎合d爛仔嘅口味 講道會有粗口

基督徒應否分黃藍？

推下

上帝眼中，全撚部都係罪人你唔信主認罪悔改，黃到金都落地獄架，驚唔驚

你咁講我又覺得上帝好合理，黃到金都可以係仆街

係架，上帝好公平
黑警殺人打人，只要悔改都可以上天堂，大家齊齊開開心心，仲分咩黃藍大家都係神既兒女不用分那麼細

所以應該分義與不義，唔係黃藍？

加個撚字助語詞

大家都是一家人
要愛鄰人
人地打你左面要俾埋右面人打

爆粗唔會落地獄，放心隨便爆

如果下次你有「基督徒應唔應該咁做」既問題，只要問下你自己，如果你既仔女做呢樣野，你會唔會原諒佢，如果你都接受到你嘅仔女做呢樣嘢，咁你就可以做，因為上帝就係我哋天上既父

你老竇唔會因為你爆粗，就推你落地獄㗎嘛，係咪？如果會，咁佢真係一個仆街黎

不過咁，如果我嘅小朋友唔認我做老竇，我都會一樣咁愛佢，但係你唔認上帝係你既主呢，就gg了好恐怖架，到時慘過送中呀，快d受洗啦

邊個有資格分邊個係義同不義我地又無上帝既智慧，識鬼分咩

審判在上帝手中，佢話點就點架喇，點到我地說三道四

按你咁講，義同不義你自己可以判斷，只不過最後審判權係上帝。不過如果只係因自己無得最後審判權，而放棄追求義/不義，都係一個幾本末倒置嘅做法。

聽完你講都真係覺得只分黃藍有啲短視。

黑警都覺自己係義

藍絲教友覺得我地係不義

其實真係相對既，咩叫真正既義，無人知，但每人心目中都有一定標準

我幻想過，如果我係社會嘅既得利益者，上晒岸，可能我都覺得班黃絲搞亂社會(當然最好就又有錢又有良知啦)，有時都係你抽中乜嘢角色，你嘅立場就係點

細個契過比黃大仙算唔算？

比個確實證據證明神係存在先啦

成日對住本千年前既小說打飛機

法老臨近的時候，以色列人舉目看見埃及人趕來，就甚懼怕，向耶和華哀求。

他們對摩西說：難道在埃及沒有墳地，你把我們帶來死在曠野嗎？你為什麼這樣待我們，將我們從埃及領出來呢？

我們在埃及豈沒有對你說過，不要攪擾我們，容我們服事埃及人嗎？因為服事埃及人比死在曠野還好。

摩西對百姓說：不要懼怕，只管站住！看耶和華今天向你們所要施行的救恩。因為，你們今天所看見的埃及人必永遠不再看見了。

耶和華必為你們爭戰；你們只管靜默，不要作聲。

耶和華對摩西說：你為什麼向我哀求呢？你吩咐以色列人往前走。

你舉手向海伸杖，把水分開。以色列人要下海中走乾地。

出埃及記 14:10-16

弟兄

算。
同埋如果你不肯定的話可以先睇精神科醫生，因為鬼附的症狀是不可能用精神病解釋的。

咁你講哂啦

神審判人不分藍黃。

咁神有咩用

扯遠少少先，你令我諗起我間教會啲婚姻觀真係落後到一個點
據我哋嘅長老/執事講，如果中意咗某某姊妹，就要同佢哋講，等佢哋做中間人打探吓，問到對方有意思先俾你哋發展

睇埋之前話佢哋唔講政治到離地呢點，佢哋應該將弟兄姊妹合一擺喺最重要嘅位置 (咁事實上教會生活又真係好warm嘅)
但係大佬呀，我係生活喺21世紀嘅人類呀

支持弟兄

黃同藍的人都是罪人。
你需要向神悔改，接受主耶穌為你向神獻上的贖罪祭。

我地係咪同教會

雖然聽落落後啦，不過我相信ｄ弟兄都乖的，不會暗中自決啦～

當然明白保守有保守嘅好啦，係啲方式睇落真係落後一個世紀姐
會質疑有冇人會跟係因為次次有姊妹出pool都係無啦啦拉個「男性朋友」黎聽福音，然後過多幾次之後大家就會明咩事
睇住佢地明明拍緊拖但係俾教會搞到唔敢公開認咁嘅樣就覺得辛苦

多謝主內手足留言支持

點解需要向神悔改先
點解我有罪？

等等先，粗口=/=褻瀆的說話wo

粗口潔癖呢樣嘢唔係《聖經》自有永有嘅嘢，講左一句粗口唔一定係十惡不赦，係而家啲堂會牧者斷章取義下嘅產物來

更何況，即使有啲說話無粗口，聽起上來也可以難聽過粗口啦（呢一年來有好多例子），講唔講粗口根本唔太關犯唔犯罪事

聖經話有，你自己的良心或許都會話你知有。
而且，就算你道德上超凡入聖，拒絕承認同敬畏創造你的神已經是罪。

但不是污穢的言語一句不可出口嗎？

你同中共有咩分別？

點解我未聽過呢種事？
反而同出面教會的人結婚就有見過。

我覺得呢個情況下粗口根本無問題，對住無法無天嘅惡人，連一句粗口都唔講得？對佢哋講粗口根本係一位有基本良知嘅人應該做嘅事

更何況，你指嘅講粗口只係為左發洩情緒，而非可以詛咒別人，未至於太罪大惡極。話雖如此，講粗口都要睇場合，適當時候講適當嘅話。

中共是人僭越了神的地位要求人膜拜，神卻是實至名歸。

前提係妳點定義「污穢的言語」？

我計非學術性／理性交流必要卻涉及性器官的言論……

其實粗口唔一定係跟性器官/性行為有關先係粗口㗎，係廣東人習慣用性器官來表達粗口姐

你點知神係實至名歸？

靈魂不生不滅 點樣神創造我？

第一，佢為我死。
一切都係佢供應我地生存，又比我地良知。
撇開呢ｄ，我地本來係按佢形象受造的。

因為神按自己形象創造你，你先有不滅的靈魂。

你當飛天意粉神死嘅？

咁已經唔係不生

係呀，不過係人為咗反對神想像出嚟的產品～

我呢邊唔同教會嘅情侶少啲，反而呢啲拖個唔信嘅黎已經見過幾次
次次都係有姊妹帶個未信嘅男仔黎，然後隔一排我就睇到佢地d fb/whatsapp icon/status，根本係情侶黎 (又或者係有人見到然後靜靜雞講)
反而身邊啲弟兄就…一係好似我咁hea，一係就另一半都係同教會

想聽多D 唔同教會點樣面對社會問題

我覺得自己教會平衡得唔錯
雖然教會入面都係藍黃都有
但領導果班都好體恤唔同立場既人
又反應快
雖然立場都係中性，但都多次講過中共接管對教會有幾唔好

自己就覺得唔算太離地
最起碼每次外面手足出事，都會同教友一齊禱告
有次團契有位新人黎、果時有位師兄雖然唔信，但佢都有講少少佢自己有上前線既經歷(唔係周圍高調吹果D)
我地完之前都特別為佢禱告

邊個話你知？
聖經係以前故仔書嚟

點睇十字軍東征、中世紀宗教裁判所、獵巫、同各種宗教戰爭

以前外國有個神學家講過，教會努力傳福音是面對社會問題的基本功。

當時的信徒犯的罪／傻事。
神都冇迫人上天堂。

聖經講。你唔肯信就算。

師兄你幾大
差唔多年紀既弟兄唔會傾既咩

咁班所謂信徒都要被宗教洗左腦先會on9去做壞事，講到宗教好似無關係咁

我果團團契已經係for在職嘅，仲要結咗婚嘅多過未結嘅，傾條鐵咩

根本解錯聖經。
想侵略就侵略啦……

雖然回教都侵略緊。

點解唔肯信
合理點會唔信
問題係都唔合理

引爆十字軍東征個堆友係有私心，但真係去送死個班就真係覺得係為左宗教打緊聖戰

所以咪On居囉

所以宗教洗到佢地咁on9囉

點解聖經係故仔書

_ _節_ _會_ _ 堂?

立即割蓆

點解一定關宗教事？人生來就有為信念犧牲的傾向。

未必割，因為我地今日都大把On居野

點樣唔關宗教事，班友講到明係為左佢所謂既宗教而死都唔關佢事呀，知你宗教人事啦，但講野用下腦先好冇

咁點解聖經唔係故仔書

裡面的事你可以考證。

神話我聽係
唔肯信就算

就算唔係宗教，你塞其他野落佢地個腦，佢地一樣會打。

用歷史背景寫既小說就係真?咁三國演義係唔係真

神比你有腦可以考證，你唔肯，咁我都冇所謂。

有神論已經係最on居

咁所以就係宗教洗左佢地腦囉

明顯神無比到腦你

果條友都on撚9，宗教上曬身

神話我聽三國演義都係真

花幾個世紀寫一本同時包括史書、詩歌、法律文件體裁的小說，仲要風格有明顯差異，你寫啦

金瓶梅都係真

考證緊
不過你比唔到證據我證明佢唔係

比如關於主耶穌的生平，你可以考證下約瑟夫的猶太戰紀。

推 見到今日嘅不公義好嬲可以做啲咩? - 分享自 LIHKG 討論區

只要你合理地證明到主耶穌沒有復活，成本聖經唔駛要。

「你點知神係實至名歸？」or 點知 依個神係真嘅

問得依個問題
－如果你問嘅時候假設佢係假嘅，你只不過係挑機，我會答你無需質疑其他人點解信，你已經比咗答案你自己
－如果你問嘅時候假設佢係真嘅，你想尋求信心／證據，我會話你知我認知嘅神唔係靠誇張嘅神蹟去令到你敬畏，我鼓勵你用謙卑嘅心去感受生命，尋找你自己嘅答案

點解要我地證明耶穌復活係唔係真，明係你提出那個人要提出證據啦on9，唔好推個舉證責任過黎

如果係真的on9到唔明點解舉證責任係你地班宗教撚到自去搵下咩叫Russell's teapot

又係呢啲信就信唔信就撚就嘅言論
比到合理理由又點會唔信
問題係你都比唔到
問到最尾又係聖經講又係神嘅旨意

真

循環論證，宗教撚最愛用既理論

甲：聖經寫的都是對的。
乙：怎麼知道聖經寫的都是對的？
甲：因為聖經是上帝寫的，而且上帝不會說謊也不會犯錯。
乙：怎麼知道聖經是上帝寫的，而且上帝不會說謊也不會犯錯的？
甲：因為聖經這麼寫。

已經有人出咗書講呢單野，而且當時果個人同你一樣係為了挑戰而寫，我就唔晒口水啦～

如果主耶穌冇復活＝主耶穌不是神的兒子＝舊約預言錯誤＋新約On居＝成本拜拜～返猶太教啦~

可以確定的是，首先主耶穌唔係癲或者呃人；人冇理由為了一個大話而放棄生命，而猶太人也會大肆宣揚。而聖經中沒有祂是神經病的跡象。
第二，也不可能是有替身，因為門徒一定會知，而且釘跡冇正常人會複製。

而門徒的表現都不似是容易狂熱的人；主耶穌死後他們驚到自摺，顯現咗之後都係返去打魚做猶豬。你覺得佢地會無啦啦勇武？

建議learn more at spiritual

你係到講咩野，定比宗教洗腦洗到傻撚左?我叫你比證據證明神係存在你係到又扯猶太人又勇武出黎做咩柒

佢seting係神已經存在

同場加映︰

佢係我接觸過既宗教撚裡面都真係叫好撚線既一個

冇，當時的背景係個個都想光復猶太，而門徒一度以前主耶穌會帶佢地脫離羅馬統治，點知唔係，反而被釘死，因此摺埋自己，然後突然間勇敢到不得了，夠膽係班法利賽人地頭傳道，話佢地釘的主耶穌已經復活，如果主耶穌沒有復活，你點解釋呢班掛住打魚的猶豬會變成咁？

痴線？但睇返彼得前後書，又唔似喎。

你染左就收皮啦係到東扯西扯咁多野但都係比唔到任何確實證據出黎除左只係識攞你本垃圾小說出黎講野都on撚柒9

我講得比較差啫。
建議你自己搵本參考書睇下。

我建議你學下歷史同常識先黎講野，仲有我都可以比到無數教脫教者例子比你所以唔洗用咩有人信左教所以係真之類既on9野出黎廢up

咁你去駁佢囉~~~入嚟亂入做咩

好似我係話緊你無歷史知識同常識，仲有我入咩post又關你撚事，樓主都話左可以比任何人入黎，你咁不滿叫你個耶穌出黎封建左我戶口囉玻璃心

冇，只是不明白你入嚟拗有咩好處啫。我又唔會因為你而唔信，你又唔會因為我而信。
係任何人都可以入嚟，但你明明冇需要而已。

屌染你條虛偽撚囉，仲有一開始係你駁我先，我係問樓主睇法你自己插把口入黎

樓主不在嘛～只是你憑甚麼話我虛偽？罵人也要有證據的。
（仲有，係「柒」）

對港式福音真係好反感
屌你老母當年返教會返到好撚唔開心
成班人對地上的事不聞不問
淨係識入面圍爐
跑唔到數就話係靈性唔好
個個講嘢就住就住咁好虛偽
最後頂唔順走左

我想問基督教對於唔係咒罵人嘅粗口例如「好撚好食」有咩睇法

咁似我樓上講自己教會一句「唔講政治」就咩都唔理咁嘅

所以係抵俾人笑死耶撚
呢班人仲衰過唔信教個啲人

留名

可能我大學先信，所以我相對身邊嘅弟兄姊妹黎講變咗勁多疑問
好多野其實真係好似你咁講，為咗遵守長老定落黎嘅規矩 (留意係規矩，非聖經真理)，而個個都扮晒野 (例如你睇返前幾頁我講姊妹帶未信嘅男朋友黎果陣咁)
乜咁樣真係好咩，我信嘅神應該係又真又活嘅，但係俾教會搞到變咗教條主義咁

但係其他人又真係好聽長老話，我又唔想嘈，惟有出少句聲算
所以都好感恩有呢個post俾我可以狂呻

成班人去打忍界大戰唔通火影又係真？

如果神愛世人點解唔係個個上天堂

神係公義的神，不能忍受罪惡，佢唔做終極制裁就冇公義的了。
第二，佢點解要同一班會糟蹋自己屋企又憎佢嘅人一起住到永遠？

你地父母都係基督徒？

點warm法

大愛都冇 憑咩叫神？

神是愛，但也是公義。
如果跟你果種「大愛」，你到時又會話神係左膠，惡人都比佢入天堂。
問題係，人人都是罪人，所以除非人悔改接受主耶穌為你贖罪，所有人都不能進去。而所有人都有資格悔改通過主耶穌得以赦罪，所以所有人只要願意信主都可以上天堂。

第二點同撒旦教條有咩分別

唔明。

我話神係左膠關係唔係大愛冇關係
除非我講野影響到佢

係呀

老套啲講句，都係大家當對方屋企人果啲

至少大家都叫慣對方弟兄姊妹呀嘛

九訓第四條:
撒旦代表了對那些應該對他們友善的人友善，而不是把自己的愛浪費在那些忘恩負義的人。

我覺得唔係太大問題，呢啲粗口只不過係助語詞嘅作用，而唔係刻意咒罵人，朋友之間無需禁止呢類粗口

人既規條最on9

根本宗教唔應該有大台，好多教會都好撚迂腐，信仰係個人既事，你鐘意點信咪點信，你覺得信仰同政治有關就有關，除咗神，無人有資格話你個喎

仲有，信仰點解要分level？教宗，長老，牧師，咪又係罪人，神眼中人人平等，有咩資格高高在上我地政治係反建制，無理由接受宗教既建制喎

咪係，其實有啲事根本係長老嘅個人感動嚟，然後就半強逼咁要人跟，咁總會有啲好似我咁樣有主見嘅人唔妥

我聽過講道有講員都話過你搵牧師長老祈禱唔會特別靈㗎，只不過講完之後個個照搵長老結束祈禱咋嘛
我覺得好多事最初只係人嘅規矩，然後潛移默化咗之後個個死跟又唔反思

我又嚟傾偈喇

咪玩啦，神通過自己的兒子來恩待罪人，然後讓不想被赦免的人按神的公義順其所願永遠離開祂的面，罪人是不會想永遠同神在一起的，迫他們永遠在天堂根本是強人所難——如果你要一對分別係深黃同深藍的人永遠共處一室你都覺得辛苦，何況無限公義的神同拒絕接受、承認神存在的世人呀？不如按佢地的惡同佢地不要被赦免的選擇去永遠承擔佢地罪惡的後果啦好冇？神對付憎恨佢的人不是私怨，而是因為祂已經是終極的仲裁，公義係佢的，佢唔審冇人可以審，而人的私怨係私怨因為個人的道德不是終極的標準。
另外如果神的確是「不把自己的愛浪費在忘恩負義的人」，祂不會將自己的兒子賜給我們，因為就算係基督徒，心智上佢地仍然實行不到按神的恩他們應該有的心思和行為，甚至感知不到。事實上，神因為主耶穌反而要特別去care一班永遠都不可能給祂回報的人。

Hi魔法師

其實我發覺咗香港傳福音有個好嚴重嘅問題

有咩問題？

*係咩問題？

愈知得多個信仰信得愈辛苦

發覺原來信左都唔一定得救，因為要進窄門

發覺原來都係好多苦難，甚至更多

完全無喜樂，只有壓力同絕望，想快d死上天堂算

點解會信到咁

就係教徒自己有自己講
所有嘢都假設咗真係有上帝先
對教徒嚟講可能係冇錯
但係你地想導人相信，應該係企喺未信嘅人嘅角度諗
而唔係用自己角度話有神呀，所以呢啲嘢全部都係神俾你

信咁耐完全未聽過婚前仆既情況, 你邊間會

教條主義正on9
佢哋好鐘意用”順服”呢d字令人屈服
唔順服就係唔啱
究竟我係順服你定順服你個上帝

自己先救到自己
所有起心動念都係自己度岀嚟

順服加埋合一先屈機呀
你唔順服？你會搞到弟兄姊妹之間唔和睦合一唔到呀，我會個別關心你㗎喇

其實係
都比唔到證據講到我信

呢啲仆街俾面佢就叫佢長老
唔俾面就叫佢死廢老
根本就on撚9
階級觀念仲勁撚過返工

俾唔到證據都算
有啲嘢好難叫佢地俾
咁咪討論下個宗教嘅思想囉
思想/道理可以靠邏輯辨明架嘛
而唔係「聖經咁講」「上帝考驗」etc

不過我都有遇過啲好嘅基督徒
我問佢啲問題佢解唔到都會話幫我返教會問
雖然9成9都冇回音

你嘅壓力黎自邊度？

覺得信同唔信好似無分別咁

樓主好有心機

佢哋又真係好屬靈又好關心我哋嘅，但係方法有問題囉，唔係個個都受
加上佢哋講道間唔中都講「我哋中国人XXX」(佢哋真係中国走難落黎，但係我唔係呀嘛)，一聽到就火滾

某程度上你講得啱，我哋唔應該下下都係咁hard sell福音

不過我哋基督徒真係做唔到為左put ourselves in the non-believers shoes而刻意將上帝從我哋嘅世界觀入面抹走

更重要嘅係我哋太依賴用口去傳福音，卻忽略了action speaks louder than words嘅真理，有時福音用講嘅講唔通，就用行動去示範囉，就好似舊年6月Sing Hallelujah to the Lord咁，咁樣比齋同未信者辯論更有說服力

應該（對呢位有壓力嘅姊妹）話，天助自助者先啱

咁其實我信到今日先發現，其實信耶穌嘅同唔信耶穌嘅無想像中咁大分別，分別只係在於我哋係跟隨耶穌嘅罪人

你生活上有什麼係信唔信都一樣

舊年6月Sing Hallelujah to the Lord咁的確係打動到唔少人
你講得好啱，行動大於一切，得把口個個都識

我係超討厭hard sell，一見到團契啲主題係傳福音我就會唔返
老實講，我本身對派單張幾反感，所以己所不欲勿施於人
加上d單張設計勁old school，極懷疑係十幾年冇改版果種

從此之後就勁討厭團契果種落街派單張傾計式傳福音，我寧願做好自己好過

去到我間教會就會話係政治野，唔俾你用教會身份join
(即係叫你只可以用個人身份)

佢唔俾你用教會名義join咪自己join囉，既然係合乎上帝真道嘅事，就唔係成日睇佢哋面色做嘢，神嘅工作係唔會被一小撮把持教務嘅牧者綑綁㗎

畢竟傳福音唔需要一定要成team人咁街頭佈道先係，你自己一個嘅言行都可以傳福音

佢唔會阻止我哋嘅，係(我覺得)佢自己唔想理政治，覺得呢個係帶領教會嘅感動，咪咁apply落教會囉

弟兄你嘅經歷有啲好笑，不過笑還笑，呢啲咁嘅佈道方式已經係不合時宜啦。

以我嘅教會為例，大多數outreach行動都唔係好似派傳單咁直接背「福音懶人包」，而係好似做義工咁，例如派口罩，set街站，為基層人士請願咁，比起平安夜成班人一齊出去報佳音派下糖更加有意義

果然，呢個就係呢代香港教會嘅悲哀

如果要復興香港教會，基本上體制內改革嘅黃金時機已經過左，唯有讓時代革命成功，開明派基督徒成為香港基督徒嘅主流，推到呢啲官僚化嘅教會體制，先至可以復興

同成個香港一樣啦，八九十年代最好景果陣個個諗住食老本就夠咩都唔做
到而家堆問題浮晒上面之後就變咗我哋後生嘅硬食

平安夜佈佳音我哋果邊就冇喇，不過就真係只係識派單張
我身為未信者，最起碼都係想聽吓你點經歷過神 instead of聽書囉
你照懶人包讀一次真係托咩，就算你夾硬問問題考我閱讀理解都冇用架

做咗基督徒先，行為嗰啲嘢之後先再慢慢調整。

咁又係，以前啲基督徒信左就即刻受洗（如果可以）

基本上等行為好啲再浸即係等於唔使浸
我覺得最重要係清楚自己嘅心對準咗神唔會後悔

幾時先可以逼共產黨面對bible?

Bible一直發表煽動文字，污名化東方君王係暴政
引起民眾憎恨政府，聲稱東方最後會崛起5王，但結局都是亡國

預言中國毁滅及叫中國人加入天國，以天國民自居，耶穌為主，分裂國家

叫中國人過信徒生活而非為黨服務

中國扮睇唔到？

其實唔關教會事，每個人都有獨立思想，我屋企唔會比d on9教條主導人生結左婚先發現性事唔夾，辛苦既係你同伴侶，唔係你d說三道四既教友，我同條女扑野關你鬼事咩，又唔會落地獄

只係儀式黎，主要做比人睇，你真心既，上帝會知，浸左就等如結完婚po上ig等個個都知咁解，可有可無，結左婚都可以離婚，浸左都可以離教，唔浸唔代表你唔夠基督徒，從來無標準，因為每個人都係罪人

大把國家既人信主都無機會浸，唔通又落地獄咩
唔好比人類儀式規限自己，上帝無你想像中咁計較(希望啦)

不過recap返之前講過嘅先…有啲教會要求受過浸禮先可以侍奉，呢樣係純規則黎

巴打，你同你屋企人喺基督徒黎講真係好開明
我果邊仲講緊溝女要搵長老做中間人 (前一兩日講過)
之前試過喺教會同女仔坐埋啲都俾人「勸」唔得，話咩咩「要同姊妹認識就參加團體活動啦」喎

有人同我講過，信一神論既宗教等如買大細

如果呢個世界原來係無神，咁無野。
但如果真係有神，你信錯左第二個，就仆街了

我同佢講，係呀，所謂faith其實都係迷信既一種，同d人信有六道輪迴係一樣，每個宗教都話自己名門正宗，人地一定錯，又無得問死左既人睇下有咩review，完全係博大細，d教友同我講話聖靈感動上帝安排，對我就同夏蕙bb覺得觀音好靈一樣咁迷信

宗教對於生死都係比人用將來既希望黎麻醉自己，喺痛苦既人生入面有得ff下，叫做好過d咁解，其實好多無神論者既心靈都好滿足，係軟弱既人先需要神靈既慰藉

我深信一樣野，宗教最終都係導人向善，你信邊個都好，只要係一個好人，最後如果有神既，佢都會接受你，我就唔會因為自己仔女叫錯老豆個名就推佢地落地獄喇，希望上帝都唔會啦

搵得返喇，係今朝講嘅，詳見#501

唔知係咪香港教會被d守舊華人思想影響左，好撚on9，無d定力都被同化呀....

我果間感覺真係走咗去民初嘅中國咁，想自由戀愛都俾人阻三阻四
仲要係好華人果種團體利益行先，總之破壞教會合一就唔俾

理解但唔係好接受

咁樣咪即係信主都分等級浸左叻d接近神d？救命

大家主內兒女，講信字架嘛，連教友都唔可以比到信心大家，點信神呀

靚抽

我聽過台灣牧師youtube話，如果你認定你另一半係the one，大家會走進婚姻，其實婚前性行為係可以

好想另一半都係同信仰，但拍親都係非基督徒

同埋人類學黎講，扑野既歷史一定耐過結婚...所以要結咗先扑完全係本末倒置，大家諗清諗楚就得

催淚彈

有一種解釋係而家個世界已經最好果個平行宇宙
其他可能性更差

呢個真
雖然我都聽過如果呢個世界係平行世界中最衰果一個，咁就係神傾注了最多心血憐憫果一個。

無信仰我反而唔係好mind，但係唔同信仰就不了，一定火星撞地球

咁嘅話上帝嘅能力睇嚟好有限
最好嘅世界都只係咁撚樣

有生之年可以見到基督徒post正皮多過負皮

咁你覺得最好既世界係點

起碼唔會有人因為其他人嘅決定而受害
最多只係因為自己嘅決定而有損失
如果有人帶住惡念去害其他人，會受到相應嘅懲罰

神應承左將來會有一個新的世界，係一點罪惡同死亡都沒有的。

咁我依家個世界呢?
如果我愛我依家身處嘅呢個世界咁點?

會過去，會滅亡。呢個世界因為人的敗壞，即使神不斷地在不操縱人的自由意志的情況下介入和掌管，都是已經腐敗了，注定被毀滅。
只有因為主耶穌，罪惡被赦免和洗淨的人才會去那個新的世界。
而既然在這個敗壞的世界裡仍然有那麽多從神來的好東西，咁未來果一個即使大部分未知，都可以肯定會更好。

宗教既天堂，係要黎比人用將來既希望黎麻醉自己，喺痛苦既人生入面有得ff下，叫做好過d咁解，其實好多無神論者既心靈都好滿足，係軟弱既人先需要神靈既慰藉

上天堂個d你當神話聽下就算，好多教友只知道第時點好點好，忘記左活在當下，接受痛苦係上帝既安排先係最好

唔淨係儀式咁簡單
耶穌都有浸
浸禮係大型少少
比人見住宣告自己係基督徒

利申：我以前都覺得可有可無嘅

信主前：一個正常有良知既人，不過要落地獄

信主後：一樣，但有得ff自己上天堂仲feel到神陪我食tg中椒添

樓主好有心~其實有冇可能開一啲匿名嘅網上conference，齋出聲當開組咁？可能一次一個主題，然後大家嚟討論？

你哋可以用Wickr Me

1:1同Group Chat都有加密

Group messages都可以self-destructin

唔洗電郵同電話註冊（打登入名稱同密碼就註冊到，但好似冇得改名，登入名稱就係你個名）

Screenshot banning

有冇人講下「wickr me」呢個app？

呢個app點開conference?

如果你指好似zoom或者google meet咁，好似係冇

屌人哋而家係想開online conference啊，你推介呢隻app嚟做咩啫？

唔好咁惡啦

有d 似舊約個世界
惡人就受到上帝懲罰
成日殺好多惡人
但係外在既懲罰係唔會令人裡面變好
人既惡念係由欲望變出黎
有自由意志就會咁

當然有d 人就會由思想控制入手
覺得人思想內面冇惡念就得
中共咪搞思想控制呢d 野囉

咁上帝係由邊方面入手？

新約咪就係用耶穌囉

但我有好多嘅不是....我怕我嘅罪已經大到神唔會赦免

聖經話願意的就可以白白取生命的水喝，不是「罪比較少的就可以白白取生命的水喝。」呢個唔係中英聯合聲明；神講到做到，救你係佢的榮耀。
主耶穌正正是來召你這樣的人。赦免大，愛也大，祂會使你成聖；當我們還作罪人／軟弱／不敬虔的時候基督就按所定的日期為（呢些）罪人死。

罪人需要的一切都可以在主耶穌那裡找到，並且到祂這裡來的，祂總不丟棄。

如果就咁讀經冇興趣可以上網睇下啲有關經文既片，會有趣一啲，同時都可以認識真理，不過最好當然係以自己讀經為目標

今日冇咩人嘅

係喎

係時候又要開新post了

強烈建議bible project

有無介紹呀有關經文嘅片？

上面講既bible project真係幾好，如果你鐘意靈修，youtube有一個叫一年讀經計劃靈修分享都ok，有啲似查經既分享，你可能會因為聽左佢講想一齊讀

Search到啦！真係好好個讀聖經系列！

是日電台

反送中案件陸續開審 明日超過60名手足提堂 至少2人將會判刑

前基督徒,大病時看途人性惡劣同護教護到走火入魔後
對基督教感到灰心同厭惡

禱告無回音,問牧師只得耐心等候.....面對絕望時完全感受唔到平安和幫助
只識講返教會.....講道就叫課金起大D教會就識
到有難得句主會安排HEA你

當去到谷底時先發覺最幫手既唔係兄弟姐妹,更唔係牧師
反而係無信仰既朋友
又如何教我對信仰有興趣

有時候都諗教會係咪太着重出席率呢樣野，成個feel係「出席率高 = 穩定聚會 = 靈命生活好 」咁，你一開始唔返就一定係你有問題咁
而我就係一個例子，我係穩定聚會兼有侍奉添，但係我係穩定咁hea

香港既教會就好似老底嘉教會咁
富足但靈性上不富足

加埋華人果種服從權威嘅性格之後都幾大問題
身邊嘅弟兄姊妹完全唔覺得教會有咩問題，得我呢d凡事質疑嘅變咗少數派

之前見過有弟兄喺fb argue關於教會方向同社會嘅事，然後有人插嘴，佢第一句竟然係「點解你唔試吓同長老講呢？」

不要問,只要信
無論咩問題都係主必看顧,耐心等待
好興答依堆回應,信仰好火熱時都無咩野
當自己有事發生時,先知依堆說話=廢話
質疑=少信

試論你對別人的仇恨
包括對中共港共與牠們的代理人
警察
藍絲
甚至教會長執
信徒

你的仇恨有多大？
如何帶到上帝面前？

感覺上好似填鴨式教育咁，將你培養成一個乖乖信徒就算，好似我呢啲只係多啲問題就已經覺得變咗少數派
之前都覺得身邊某個姊妹幾好，但係佢d fb ig接近只係share聖經野
我個feel係望住佢只係望到教會嘅形狀instead of佢本人

諗起離教者之家有個見證同我幾似

從小信基督，後來也受洗，但其實我對這宗教一點都沒熱忱，因為信基督不但人生沒比較順利，反而是不幸的開始。

從小到大被人霸凌到現在，禱告也不見神伸彰正義，又得了好不了的疾病，一直很自卑的活著，到現在一事無成，沒結婚，工作也不順利，真心後悔信這位神。

就算祂是真的，祂這樣待我，又何必信祂？對我來說祂就像個長期缺席的父親，然後現在卻聲稱自己是我的父親，要我們盡孝道一樣。

我無法再信祂了，目前正尋求願意幫助我的真神，希望我能尋找到祂

信耶穌唔係要順風順水.但衰野就發生身上.禱告又唔幫助

做你個仔無好日子過但又講愛我.....聽到真係好唔入耳

當你想搵牧師解答問題,結果就比左上個留言既大路說話

其實依家教會一個問題就係建立係一個架構底下，唔係關係，一個人有咁多疑問，咁沮喪，都冇人知道冇人同行，最後有問題係要自己搵牧師。耶穌做既係主動去救人，但係教會做唔到。我好好彩，係一個小組教會長大，有導師關心教導，但我知道香港好多教會都死係架構底下。我會話如果大家知道個信仰冇問題，只係因為教會令你反感，我真係鼓勵大家有人再邀請你返教會可以再試下。

啱，對神失望同對教會失望係兩回事黎
好多時只係人嘅制度搞到我哋得唔到適當嘅關顧

所以話，有句說話講得好：「基督教係（基督）信仰嘅最大敵人。」

人同人既關係，原來係會影響神同人既關係其實神同人既關係都幾唔實在下，都係我地自己ff，上帝永遠藍剔已讀不回

因為人太善變啦，人睇神永遠用自己既諗法，事情唔照我地祈禱既發生就係神唔聽禱告，神都冇講過佢係咁樣愛世人

香港d教會根本就係大台，係建制，信仰應該由自己出發，唔好比人地限制自己

一神論最重點，就係salvation係人地賜比你，你要求主憐憫，上帝永遠高高在上唔會理你，我不如靜坐冥想下，仲平靜，唔洗睇人面色

除非你對天堂地獄好迷信，覺得一定岩，否則有好多方法得到心靈安穩祝平安

我諗要健康正常先再考慮,事關係病完一樣又病一樣
前教會牧師每次打電話嚟都係返教會
自問自己都係幫人禱告,但我識既基督徒FD唔係冷血就護教狂熱者

我係病完一樣又一樣,如果禱告左神都咁做既話
無野好講

總之你唔返教會就係「不穩定肢體」，就係靈命有問題
你就算因為返工唔得閒都只會叫你搵過份工黎遷就聚會時間
你又唔係我，你又知份工唔啱我？你唔俾我一resign手停口停全家0收入?

自己初信果陣都曾經覺得唔返教會係罪大惡極，例如見住有姊妹掛住拍拖唔返就會好鄙視咁
後來先諗通咗，每個人嘅生命都唔一樣，根本唔可以一概而論

煮撚鳩 煮撚鳩

我知祂撚狗

你話返工手停口停就話姐
拍拖都唔返,唔係太好
以前有個牧師見話輪休難返教會搵過份
跟住彈左句比佢,係咪你養我先?
之後就唔理我

凡事都有定期，每個人都有自己既苦難，唔係鬥苦，不過苦難當中我地既盼望係最壞情況都係上天堂，可能面對我地既苦難除左祈禱就係珍惜當下，珍惜眼前人，因為我地都唔知苦難幾時會完。

的確係唔係太好嘅，但係會覺得自己overreact囉
其實有信心唔係問題，問題係牧師長老有信心唔等於我哋有信心呀嘛

正如有人周身病,都有信心去教會
但唔係人人都有信心,成本聖經都係得幾個人為著義得救

我認信心低,皮膚問題搞唔掂呀

咁我明啦ching唔怕講我都生左幾年癬，我都因為癬加埋番工壓力冇番教會我都係有人開解過先諗得通

我好似係皮膚敏感(睇左醫生)
最慘係中完玫瑰康診
好返又嚟新野,你都知皮膚問題好難搞
個下灰到想自殺

仲要啲hihi醫生hea你咁話冇辦法嫁
不過我真係咁諗，中國都會話人有三衰六旺，與其好就信唔好就唔信，不如我一直等幾時好，反正我唔信唔會好左

小學宗教科教科書: 天父 感謝你讓我成為中國人 我要好好咁愛呢個民族

奇文共賞

佢係咪以為喺句野前面夾硬加句耶穌就咩都啱

咩叫亞孟

姐係阿門

我最多只能做到為他們祈禱早日悔改。
人靠自己做到的話黑人都可以變白啦

好嬲啲老一輩基督徒對呢啲視而不見
我愛國姑姐仲話，多親近中國其實係神俾一個機會我地傳返福音俾大陸啲人

是啊，如果主耶穌沒有復活，基督徒是世上最慘的人。

講起上嚟,有冇睇過以諾書
係耶穌時代仲係正經嚟
入面天使同女人生仔個度有些認同
撤旦應該係一早叛變左
但聖經依批天使係人類發展期間見到女人先叛變

我知,不過未聽過有人用亞孟

教友：只要FF上天堂得永生就得

唔比人打一身都唔知現實係點
仲想返去傳福音

我身邊果堆淺黃弟兄姊妹都係講緊傳福音上去呀，我心諗…
每次祈禱會聽到長老嗌「為国家民族禱告」就扯火

好膠呀

又再諗深一層，其實到底凡事感恩係咩意思

係咪所有自己鐘意既就入上帝數，感謝主
唔鐘意既就唔關上帝事，係人/魔鬼既惡？
龍門任你搬喎咁

教會d人從來唔會直接答呢d問題

果本係天主教書嚟，佢哋成set譯名幾乎都同基督教譯法唔同
我信之前都讀過聖公會中學，後尾去過天主教喪禮見到佢哋set譯名就頭痛

你喺我果邊咁問應該會直接俾長老叫「一陣個別關心」

早排就係問個位護教者
結果答我唔係咩事都關神事
愈係咁答其實加深左不信

發覺BK王國班老一代C9信徒,唔知真信徒定5毛
佢地好興講愛,反暴力...其實聖經唔係只講愛架
要係活得像基督,公義,愛,行為,啟示錄仲血腥
基督值頭殺圍以色列既人
用愛做借口,其實唔想付出

被關心

喺我呢邊講得個別關心都冇好嘢

多謝主內手足po link，我都好想睇下呢篇文有幾奇呀

啱啱一聽到你咁講就知道唔係啲咩好野

sor係見到先啱

其實咁答都好人性，答乜都關神事係呃你

好聽就對神有信心，難聽d就迷信

根本唔會有必然既原因令你覺得要信

與其信耶撚最後審判不如信國師皇天擊殺好過

守舊嘅教會係咁上下架喇
後生果幾團團契其實係有活力嘅，老嘅就…

感覺上魔鬼好似俾我哋拎咗嚟做做事失敗嘅藉口，身為人就咩都控制唔到咁
feel到公開喺教會咁講會俾人當做信仰有問題

藍絲教徒：警察用暴力都係彰顯神既公義

其實聖經真係咩人睇都可以跟自己諗法解讀無絕對既啱同錯......所以成日番教會都唔代表有良知，無神論都唔係十惡不赦

其實不論咩立場，先先有自己嘅諗法，然後quote聖經去justify自己嘅講法呢樣係好有問題

牧師講道都係咁咋，最鐘意就咁

「聖經都有講到，耶穌都曾經xxxxxx，所以我地都應該學耶穌咁，（牧師自己立場既行為）」

信左就死得根本唔可以奢望聖經甚至宗教會比到一d社會問題既答案比你，咁簡單就世界和平啦

得嘅話連十字軍東征都唔會有啦

依個就係點解基督教唔應該講政治跟聖經講既話比人話痴線，但係兩邊都唔係教會既立場，之後比啲教友逼逼下講啲九唔搭八既野

返團契都係想日常生活有「細藝」
有人吹水飲茶

是日電台

共業 REDSTOP 網頁版出世啦

好似睇緊第二本書咁

其實咁多個教派，個個都話自己先啱，點先知信邊派好，係咪靠估賭大細？

信錯左落地獄咪仆街？

是日電台

成日覺得打國際線好悶，好想同鬼佬激情對話...

你比母親沒收電話？over

你問緊邊位？

你忽然咁靜

大家一齊為12位蒙難的人士與家屬、律師祈禱
讓公義來臨

大家點睇d教友成日講，「我聽到內心有把聲音，好似聽到主既話，跟住我就....」

我心諗你發夢定發癲呀，明明自己想做既野就賴上帝？

上帝會同人講野既咩？d師奶夠話菩薩顯靈添，你唔去上注香？

嗰d咩上帝透過人把口講既野呢d，又係好嘔心好作狀，你不如話自己係上帝使者啦

頂唔順香港d信教文化，咁迷信

拿我就真係冇聽過上帝把聲同我講嘢啦

見到佢哋，我諗起當晩加利利湖上嘅十二門徒

當時耶穌就喺班門徒身邊平息風浪，唔知今日耶穌又喺唔喺佢哋身邊呢？

試下星期日番教會叫大家一齊為12位手足禱告，睇下有無人出聲話「佢地真係犯法偷渡喎，中國咪彰顯緊公義囉」

講起公義
你地教會點睇違法達義？到底聖經既公義同地上既法律會唔會有衝突？呢d問題香港教會又係唔會講

耶穌本身都係反建制，點解今時今日教會變到咁

嗰d教友：
「我聽過，我真係聽過」
「打開你屬靈嘅耳朵，就會聽到神嘅話語」

地獄收唔收神棍架

無返教會

收，絕對收

我嘅做法通常係「嗱，我準備咁樣咁樣做喇，如果你嘅旨意唔係咁嘅話就阻止我做得成件事啦」，上帝把聲就未聽過
最多你話突然間靈機一觸係來自神囉

我都有諗過，但自己又會諗就算我跟錯都唔後悔

咁無論咩教派最終都係相信上帝啫，上帝唔會因為你唔夠聰明理解錯嘢、行為唔啱而要你落地獄掛

羅馬書同哥林多前書都有提到當時信徒分別跟從唔同嘅使徒，有人選擇跟保羅、有人跟磯法；保羅亦因為同巴拿巴喺外邦人需唔需要割禮一事上搞到要分道揚鑣，但無論如何最終都係跟隨上帝嘅

聲音既話好似聽過天使
某日夜晚突然起左身,天花板光到好似比大光燈照住咁
有把聲叫我向耶穌禱告,撤旦要得著我
跟住個身好似有野沖入嚟咁,之後搞左一輪就訓左
利申:前教徒,可能幻覺嚟

信錯其他宗教既人，又何嘗唔係唔夠聰明，上帝比唔夠智慧佢地分辨，最後就要落地獄了其實幾慘

正常人聽到有把聲：幻聽，精神病

教徒聽到有把聲：上帝呼喚蒙主感召

其實會唔會有d犬儒

唔通香港光復唔到又上帝旨意咩

係咪乜都交托比上帝，做唔到就算

係咁靈,我就唔會係前教徒啦

羅馬書講過話無聽過福音、律法嘅外邦人憑良知做得到律法所要求其實都ok嘅

羅馬書2:11-16因為上帝是不偏待人的。外邦人沒有摩西的法律，他們犯罪就不在法律下滅亡；猶太人有法律，他們犯罪就按照法律受審判。因為上帝宣判為無罪的，不是單聽法律的人，而是實行法律的人。外邦人沒有法律；但是當他們本著天性做了合乎法律的事，他們就是自己的法律，雖然他們並沒有法律。他們的行為顯明了法律的要求是寫在他們心裏的。他們的良知也證明這是對的；因為他們的思想有時候譴責自己，有時候為自己辯護。所以，按照我所傳的福音，上帝在末日要藉著基督耶穌，針對著人心中的隱祕，實行審判。

我意思係聽過福音，但唔夠智慧去明白聖經接受神嗰d，係咪都難逃一劫

我諗唔一定掛，有無智慧又唔係你想嘅，而係上帝自己俾嘅
不過信定唔信好似又唔太關智慧事？

同埋有時的確部份基督徒嘅言行係趕客嘅，未必表現到聖經所教導嘅嘢出嚟。如果剩係接觸到呢類基督徒或者未必算真係有聽過福音掛

其實神沒有義務去救我們，因為我們本來就是罪人，已經值得下地獄，除了本身沒有能力犯罪的嬰兒一般認為有特恩自動得救之外，沒信福音的都要滅亡。

喺香港，好多你講得出名嘅基督徒都係本身個名勁臭嘅
例如河妖，鼠王芬，鼎

睇開啲咁諗，畢竟基督徒都依然係罪人嚟， 仍然會犯罪嘅
不過屋企擺觀音像嘅何君堯就似乎直親唔係基督徒啦

你search返呀鼎鼎都試過年初三去車公廟求簽

神學入面都有好多理論去解釋審判，eg不信既善人都可得救etc，最主流既因信稱義只係其中一個講法

可惜香港教會只係識用不信者永死黎恐嚇人地去信

我覺得信仰係黎自接受人既不足同軟弱，要明白神既救贖都要有一定既智慧，唔係講你聰唔聰明iq有幾高，係你對人生既覺悟，承認有一個上主嗰種理解

不好意思，全本聖經都好清楚，因信稱義，唯獨恩典。新舊約都一致指出，世上沒有不犯罪的人。

不是說用不信者永死來恐嚇你，而是神很清楚說明這一點。如果不信者按自己良心行事也能得救，無罪的主耶穌為什麼要為世人的罪被釘十字架？神嘅仔比你大庭廣眾剝光豬釘上木架度釘到死為止喎，如果人得救不需要這樣重的代價，神一定唔會咁做。

你以為周圍同人講你會落地獄好好玩？

你講呢方面智慧嘅話我諗就似乎就難得救
聽咗福音但無接受到人嘅軟弱不足，多少似乎都算係一種傲慢，而唔係單純因為改變唔到嘅先天因素(e.g.文化背景、智慧)影響？

天主教唔承認因信稱義係唯一得救既條件，仲要有善行先完滿，新教就唔洗

而東正教直頭唔接受因信稱義

所以無人知邊個啱，買大細揾命博，買錯落地獄(希望唔洗)

另外上帝會依不信者一生既作為去審判，都係理論之一

理論還理論，始終無人答到邊個真邊個假，唔岩聽唔洗理

好難講，其實係哲學命題黎

到底所謂自由意志，會唔會比外在因素同成長背景限制？

我覺得會，但唔一定衝破唔到，係難既
一係自身心靈強大，一係生命中有極大衝擊eg家人過世，天災人禍etc，就令你覺悟到人生軟弱無常，繼而接受主

所以天主教和東正教都是異端，不是基督教。

第一次入黎

曲直難分

雖然唔同信徒有唔同睇法，但最終審判嘅始終都係上帝，唯有相信公義嘅上帝嘅審判世人
作為信徒唯有盡能力傳福音，將上帝所教導自己嘅果套傳開去啦

借位一po

【回帶】記唔記得一年前嘅今日，香港人做左啲乜嘢呀？

12門徒有乜料呀
好多都係無讀書，低學歷

使徒行傳記載，門徒曾去到一d無文化既島國，d人係野蠻人咁生活

背後有一個規則，如果人在生之時無人傳到俾佢，咁審判會按佢當地既法律去定準，而最重要一點係由神審判，不存在誤解或搜證違漏之錯判。

個人意見：
我都好明白好多人係無心機無時間無興趣花好長時間坐低去聽講道
或者會疑問，自已係咪聽唔明，或唔想聽，就唔會得救。
當然唔會，原因同上面差唔多。好可惜經歷左2千幾年同埋不同文化既影響，講道呢件事，已經失落左好多，教會已經成形為現代不可逆轉的模式。教會運作形式上不會顧及到太多人的個別情況，所以一個人係咪想求道，係咪認真去尋求神，都係重要。

你們願意不懼怕掌權的嗎

至少我願意

係咪聖公會先有長老
細堂會表示平時同自己d組長飲下酒吹水都得 邊有咁冠上下之分

結婚呢d野應該係摩西寫落嘅
亞伯拉罕咪又係同自己婢女扑咗先

求link
未聽過有基督徒會咁講 扑過都會ashame on呢樣野

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

真係要搵下，好耐之前睇

推問題

我哋呢邊咁叫開姐

第一次留名
大家好

我認為做基督徒唔使太過悲傷咁睇世界，因為上帝已勝過世界既苦難

聖經已經好明確講係佢親自揀選我哋，揀選與擁有自由意志本身並無衝突，外在因素同成長背景都係上帝賦予你不一樣既信徒身份，正因為你既背景與他人不同，所以你既信仰會走得不一樣，能夠影響不同既人

有人因為人生受挫信主，亦有人未曾受挫一直在教會成長並信主（例如信二代）

前者經歷較深，但信仰基礎較弱
後者則相反

再者，就算人生受挫後有人向佢傳道，佢都不一定會信主

我認為信主本身就係源自一種謙虛既特質，先會對世界對天地有所感悟，覺得自己渺小既人先比較易接納上帝掌管佢既人生

人得救其實連信的過程本身都是神的恩典。

點解神會容許連登嘅存在

即係巴打扑過？
我都有fd係基督徒 佢成日話忍住唔同女扑野忍得好辛苦

神俾咗我地自由意志

浸完有咩感覺?

印象聖經唔係話成日諗淫野
不如嫁娶為妙咩
幾時有講過唔可以婚前性行為
正如叫一個青年人唔打飛機一樣

哥林多前書 7:9
講真，聖經講到明ban嘅只係得男男性行為，其他冇講其真就undefined嘅
根本好多野都係制度化嘅產物 or 有條友講開咁樣就大家都跟

首先用人既角度諗,自己到底忍唔忍到
因為聖經既要求其實幾離地
望住條女起淫念都當犯罪

當時講嫁娶為妙,合乎年代,至少結婚唔洗諗買樓個類先
我認為聖經除左講到明ban既外,其他都有灰色位走
以前有條友成日講唔可以打飛機

結果最近佢都打左

真？點fc？所有野都只係理論黎

不是每一個稱呼我『主啊，主啊』的人，都能進入天國；只有遵行我天父旨意的人，才能進去。」（太7:21）

就係呢句

呢段經文好多教會人都好怕提起
因為佢講唔係咩人亂咁話自己係信徒，然後為非作歹都可以上天堂

true,因為講左出來啲人就知道佢哋就係呢啲人

好多教會講道都講新約大路野
所以造就到親子王國五毛定白痴基督徒

明明耶穌就唔係只教愛,好多講道只係愛同傳福音
每月重複不停UP
舊約聖經咁撚多滅國故事就唔講
好啦血腥,新約聖經耶穌自己都講佢係嚟使到世界動刀動槍
啟示錄更係佢自己帶天使殺人,耶穌從來無講自己係得愛

呢樣你又講得啱

教會個設計本身係想先俾初信者透過周日講道了解一啲大路嘅野，如果要深入研究可以參加團契/研經班
但現實係好多人淨係聽周日講道，團契就hea飲茶溝女溝仔，研經班冇人去

香港人時間少
返工都用左5-6日
我依類返6日既,之前星期日肯去聽下道都算係咁
仲要團契真係私人時間都無
不過團契都係大路野

有時諗香港低層要返教會都幾難

所以我成日覺得與其個個禮拜日去聽十年如一日嘅道，不如你自己讀聖經好過啦真係唔明先返去教會問同研究

的確係,再唔係只去團契就算

老實講，次次主日聽完道大家一齊去食個飯，食完我都唔記得篇道講咩啦

亂世，耶L╱基督徒——給非教徒的香港聖經新解
我買左呢本書，覺得自己完全係佢target對象

有冇follow ig

是日電台

[寫信師入] 家成BB整咗個十二手足中秋送暖行動

有機會我都會買呢本書

我有科勞

係深刻D係宣道會肯提大陸除掉教會十字架
反而林以諾條仆街講道只講外國針對中國
依條友正宗食屎狗

可能他冇睇中國新聞……

唉。
有人提醒他嗎？

相信就冇
到我頂佢唔順唔返時,聽FD講都仲有UP
成日好興話依堂道會趕走人
你開口埋口就講後生仔錯,緊係趕走人啦
講道唔中立好危險,除非關係到教會

我唔信佢唔知中國迫害基督徒

你咁講我又唔覺得好大問題，只是忽略了藍絲的福音需要，始終人必須悔改才能得救。（原來他咁都算中立？）不過遲早燒到教會，他可以準備好。

佢當時值頭講耶穌從來都無叫人搞革命,暴力
第一林以諾唔係耶穌,佢唔可以代表耶穌
第二 新教就係反抗當時政權先脫離度

所以佢話會趕走某D信徒,其實係指我依種人

是日電台

可以幫12人嘅唔多 但都需要大家

【連燈開組】（三）要開組啦，各位基督徒（非基督徒都可以）仲唔快啲入來！

仲有冇條片

其實如果可以扑野 係只可以同自己女朋友定係叫雞都得

呢個湯漢想借宗教撐中
想抨擊佢幾樣野：
第一，天主教弊病，政教合一，為政權服務，你知我知。

第二，一位有智慧既年長牧者，擔任發言人角色，竟公開講大話。上面這一段已經能定你埋沒良心，已經算是講大話。因為你心水清，明知道政府係已經喪失左王權。明知道事實是有些人被政府假文宣欺騙，或者該人本身已經是盲目撐中，或者該人是仇恨者（hater），扭曲成為意見不合。對我來講，已經是嚴重謊言。希望之言也是假的，信徒根本不應該將香港能快樂生活定義為有希望。湯漢說這話是因為他相信，有了國安法及中國大力介入，表面上人民仍可享有快樂生活。這已違反聖經對信徒的生活的教導，詳情不多講了。

第三，你接受中國改聖經同中國任命，已經違反聖經教導關於建造教會部分n次了，你對牧者的定義有所誤解。

我認為湯漢不算是一位牧者。

佢咁講咪即係當正教會係一個機構，仲要你下級服從上級添，簡直係不知所謂

拿，教會有帶領，要專重年長，呢一部分係岩既
不過湯漢明顯係故意混淆呢個概念，想簡單概括所有爭執做挑戰權威。

如果佢有不當，係應該係有見證人底下指正佢

而非如佢所講不能挑戰

呢個位又算佢故意講一個大話

佢係咪有心將個別年青人唔識表達或者表達技巧差既場面，去渲染成為一個問題

湯漢本身都拒絕面對佢自身宗教不正路既問題，自稱牧者真係唔該永久退休啦